<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>front-end</title>
    <description>اینجا درباره موضوعاتی در حوزه طراحی اینترفیس وب سایت می نویسم.</description>
    <link>http://front-end.ir/</link>
    <atom:link href="http://front-end.ir/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 13:04:42 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2014 13:04:42 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>لزوم وجود شبکه‌ی مطالب طراحی و برنامه‌نویسی</title>
        <description>&lt;p&gt;فعالیت نیرو‌های متخصص روی وب فارسی خیلی کمتر از اون چیزی هست که بشه بهش فکر کرد. اغلب نیروهای فنی هیچ مطلبی نمی نویسن. خود من هم از این قضیه مستثنی نبودم و تازه شروع کردم به نوشتن. البته در ادامه توضیح می‌دم که دلیل من از نوشتن در وهله اول جذب مخاطب نیست و اهداف دیگه‌ای رو دنبال می‌کنم. اینجا سعی می‌کنم درباره اینکه چرا نیروهای فنی ما مطلب نمی‌نویسند یه مقداری توضیح بدم. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خوب وبلاگ‌نویسی سال‌هاست تو ایران رواج داره و سالروزش هم همین چند روز قبل بود. منتها متاسفانه حجم مطالب فنی روی وب خیلی کم هست. من سال‌های اولیه وبلاگستان رو که یادم میاد به جرات می‌تونم بگم مطالب فنی خیلی خوبی نوشته می‌شد با اینکه مخاطب اون مطالب از الان خیلی کمتر بود. مثلا مرحوم مجاهد تو وبلاگ مژده اون زمان آموزش مووبل تایپ می‌داد که خیلی مفید بود و از مطالبش استفاده می‌کردیم ولی الان با اینکه کاربران وب تو ایران خیلی بیشتر از قبل شده ولی مطالب فنی رشد زیادی نکرده و همچنان مطالب فنی مفید و کاملِ اندکی روی وب دیده می‌شه. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;چرا نیرو‌های فنی مطلب نمی‌نویسند&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;دلایل این اتفاق چند تا چیز هست. اول اینکه کاربر فنی نیازی نمی‌بینه مطالب بنویسه و احساس می‌کنه این نوشتن اتلاف وقت هست و مطالبش رو اغلب نمی‌خونن. این رو باید قبول کنیم که مطالب فنی مخاطب خیلی خیلی کمتر از مطالب عمومی دارن. هیچ کس نمی‌تونه انتظار داشته باشه که مطلب فنی بنویسه و به اندازه یه مطلب فناوری بهش توجه بشه. اتفاقی که می‌افته اینه که نوشتن مطالب فنی زمان خیلی زیادی رو می‌گیره. برای نوشتن مطلب اون شخص باید یه سری مقاله رو بخونه. برای مطالب٬ مثال و فایل demo بسازه و اینو تو بلاگش منتشر کنه. یه مطلب خوب حداقل سه ساعت وقت می‌گیره و اگر فایل‌های demo زیاد داشته باشه شاید بیش از نصف روز وقت بگیره. وقتی طرف مطلبش رو پابلیش می‌کنه توقع داره یه تعدادی مطلبش رو بخونن ولی خیلی وقت‌ها این اتفاق نمی‌افته و شخص اون بازخوردی که انتظار داشته رو از مطلبش نمی‌گیره. در نهایت می‌گه که چرا اینقدر وقت بذارم وقتی کسی این مطالب رو نمی‌خونه! و به همین راحتی بعد از نوشتن چند مطلب همه چیز رو رها می‌کنه. از اون طرف سبک مطالب سایت‌های فناوری به سبکی هست که اندکی انرژی کمتری می‌گیرن و مخاطب خیلی بیشتری هم دارند. اون شخص متخصص هم مطالب خودش رو با مطالب فناوری سایت X و Y مقایسه می‌کنه و احساس می‌کنه که مردم برای مطالب فنی ارزش قائل نیستند. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من به شخصه اصلا برای این نمی‌نویسم که بقیه بیان بگن چه مطلب خوبی بود و ادامه بده و مواردی از این دست. دنبال جذب مخاطب هم نیستم. من برای خودم می‌نویسم. جدا از این من تدریس طراحی هم انجام می‌دم و باید یه سری چیزها رو آموزش بدم. برای آموزش دادن شما باید روی یک مبحث مسلط باشید. گاها نوشتن یه مطلب کمک می‌کنه شما یه سری از نکاتی که درباره یک مبحث نمی‌دونستید رو در حین جمع‌آوری مطلب یاد بگیرید. در کنار این بعضی وقت‌ها بچه‌ها یک سری سوالات رو از من زیاد می‌پرسن. نوشتن یه پست به من کمک می‌کنه که تو زمان صرفه جویی کنم و وقتی کسی اون سوال رو از من پرسید ارجاعش بدم به یکی از مطالبی که نوشتم. مثلا بعضی درباره &lt;a href=&quot;http://front-end.ir/ui/css-specificity&quot;&gt;ارجحیت دستورات در CSS&lt;/a&gt; ازم سوال می‌کردند. الان با نوشتن این مطلب فقط کافیه لینکش رو در اختیارشون قرار بدم و مطمئن هستم که همه چیز اونجا کامل توضیح داده شده و اون شخص چیزی که دنبالش بود رو کامل یاد می‌گیره. دلیل سومش هم این هست که در کنار مطالب فنی یه سری مطالب متفرقه و غیرفنی هم می‌نویسم که این باعث میشه بتونم خودم رو بهتر بشناسونم. اینکه بتونید ارتباط مستقیم و صمیمی با مخاطب خودتون داشته باشید خیلی خوبه. در طول این سال‌ها به جرات می‌تونم بگم ۹۵ درصد از موقعیت‌های کاری رو دوستانم برام فراهم کردن. وقتی شما ارتباط مناسب و خوب با مخاطب داشته باشی اونها خیلی راحت‌تر به شما نزدیک می‌شن و شانش شما برای پیدا کردن کار مناسب و معرفی شدن به شرکت‌ها و سازمان‌ها بالا می‌ره. این رابطه خوب رو در فیس‌بوک و تویتر از مدت‌ها قبل با دوستان و همکارانم داشتم ولی این بلاگ رو هم ایجاد کردم تا به اون دو مورد اولی که نوشتم هم برسم و مورد سوم هم تقویت بشه. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;کسی که در مورد مباحث فنی می‌نویسه به نظرم باید دیدش تقریبا شبیه به دیدی باشه که من تو پاراگراف قبل توضیح دادم. اگر شخص تصمیم داره که مطلب بنویسه که مخاطب جذب کنه و اینقدر بازدیدش بالا بره که بتونه تبلیغات بگیره بذارید همین الان خیالتون رو راحت کنم. حتی کریس کوییر با اون همه استعدادی که داره و با اینکه به انگلیسی می‌نویسه و بلاگش هم به شدت معروف هست و همه میشناسنش خودش میگه که درآمدم از کنار بلاگ‌نویسی اینقدری نیست که بشه به درآمدش اتکا کرد. حالا شما در نظر بگیر که تو ایران مخاطب شما خیلی کمتر از اون آدم هست و مثل اون آقا هم شناخته شده نیستی در نتیجه هیچ وقت اون اتفاق اینجا نمی‌افته و شما درآمدی از تبلیغ کسب نخواهید کرد. حتی تو سایت‌های انگلیسی هم فقط smashing magazine و tutsplus و دو سه تا سایت دیگه هستند که تونستن به بازدید بالا برسن و اونها هم یه برنامه مشخص برای کسب درآمد دارن و توسط یه تیم حرفه‌ای و کامل اداره می‌شن نه یک شخص. قطعا شما اگر همه زندگیتون رو هم رها کنید که به بلاگتون برسید باز هم نمی‌تونید چیزی شبیه به دو سایتی که مثال زدم رو ایجاد کنید چون هم تو همه حوزه ها مهارت ندارید و هم به اندازه اونها پول ندارید. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خیلی خلاصه بگم بهتره برای خودتون بنویسید که به عنوان یه متخصص بهتر شناخته بشید و به کسب درآمد غیر مستقیم از بلاگ‌نویسی توجه کنید نه داشتن درآمد مستقیم.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;ایده راه اندازی شبکه برای طراحان و برنامه‌نویسان&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;حالا برای اینکه زمان و وقتی که بچه‌ها برای نوشتن مطالبشون می‌ذارن هدر نره و بازخورد بهتری از مطالبشون داشته باشن من به نظرم رسید که یه شبکه خیلی کوچک ایجاد کنیم. عملکرد این شبکه خیلی ساده هست. مراحل هم به این شکل هست:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;یک سایتی با وردپرس ایجاد میشه که تو صفحه اولش ۲۰ مطلب خوب دو هفته اخیر که درباره طراحی گرافیک٬ کدنویسی HTML, CSS,JS و همینطور UX و در آخر برنامه‌نویسی هست رو نشون میده. اگر تعداد مطالب بیشتر از ۲۰ تا بود اون مطالبی که سطح کیفی بالاتری دارند اول میان و بقیه مطالب به شکل لینک در ادامه میان.  هر کسی هم روی لینک‌ها کلیک کنه مستقیم میره تو سایت مقصد و مطلب رو می‌خونه&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;هر کس می‌خواد مطالبش در سایت درج بشه زیر همون صفحه (یا حالا بالای صفحه) دکمه‌ای هست که با کلیک روی اون می‌تونه تیتر مطلب٬‌ لینک٬ یه توضیح مختصر و یک تصویر برای ما بفرسته که مطلبش رو در سایت درج کنیم. به عبارتی کاربر باید برای هر مطلب٬ خودش درخواست درج مطلب بده.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;همه کسانی که می‌خوان مطالبشون در سایت درج بشه باید یه لوگویی که مربوط به این سایت هست رو تو قسمت upfold صفحه قرار بدن که مستقیما به این سایت لینک میشه و به عبارتی با این کار می‌گن که جزو این شبکه هستن.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;در ماه دوبار (اول و پانزدهم) مطالبی که توسط کاربران ارسال شده تو اون سایت منتشر می‌شه (منظور از انتشار همون توضیح دو خطی و تیتر و عکسش هست و با کلیک روی مطلب بازدید کننده وارد سایت شما میشه) و کاربران هم باید مطالبشون رو تا ۱۰ ام هر ماه برای انتشار در ۱۵ ام ماه و تا ۲۰ هر ماه برای انتشار در اول ماه آینده برای سایت بفرستند. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;تو این سایت هیچ تبلیغی منتشر نمیشه و هیچ کس شخص و شرکتی مالک اون محسوب نمی‌شه. تنها برای هوستینگ یه شرکت می‌تونه داوطلب بشه و فقط اون زیر صفحه تو فوتر اسمشون میاد که لینک میشه به سایتشون. البته درباره این موضوع هم اگر همه همکاری کنن میشه یه مبلغ بسیار ناچیز در حدود یکی دو هزار تومن هر نفر پرداخت کنه و هوستش رو هم خریداری کنیم که هیچ لینکی به کسی داده نشه و این سایت تحت هیچ شرایطی حالت تجاری یا تبلیغی به خودش نگیره.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;از این طریق به نظر میشه تا حدی مطالب رو نظم داد و منسجم کرد. وقتی همه به این سایت از بلاگ‌هاشون لینک بدن٬ هر بلاگی برای خودش یه تعدادی مخاطب داره و تعدادی از این مخاطبین به این سایت هدایت می‌شن و از اینجا بقیه بلاگ‌ها رو پیدا می‌کنن. همه مطالب هم یه جا نمایش داده شده که کار رو برای مخاطب راحت‌تر می‌کنه. اول و پانزدهم هر ماه هم اگر بچه‌ها تو شبکه‌های اجتماعی مطلب این سایت رو به اشتراک بذارن عملا کلی بازدید کننده رو هدایت می‌کنن به یه صفحه ساده که ۲۰ مطالب خوب و احتمالا تعدادی مطلب متوسط توش هست و این جمعیت سرازیر میشه به بلاگ بچه‌هایی که مطالب رو نوشتن و تا حدی باعث میشه مخاطب بلاگ‌ها بیشتر بشه و اشتیاق بچه ها هم برای نوشتن بیشتر از قبل باشه. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;برای اجرای اینکار چه نیاز داریم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;برای اجرا کردن اینکار اینها نیازه:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;ایده‌ها رو من با یکی دو تا از دوستان مشورت می‌کنم و به شکل وایرفریم در میارم&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;یه طراح گرافیست لازم هست که فقط دو صفحه بسیار بسیار ساده رو طراحی کنه&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;شخصی رو نیاز داریم که با استاندارد روز این دو صفحه رو HTML و CSS و JS اش رو بزنه (متاسفانه خودم نمی‌رسم)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;یکی هم باید اینو رو روی وردپرس ببره&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;همه کسانی هم که تو این پروژه همکاری کنن اسم و آدرس سایت و نقشی که داشتن داخل یه فایل به اسم human.txt میاد که تو روت دومین قرار می‌گیره و می‌تونن آدرسش رو به هر کی دوست دارن بدن و تو رزومه کاریشون هم بیارن.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;فقط چند تا نکته. اینکار باید با بالاترین کیفیت انجام بشه. اگر تعداد زیادی از دوستان برای انجام هر کدوم از ۴ تا کار بالا درخواست دادن ما نگاه می‌کنیم به تجربه و کیفیت کار فرد و سعی می‌کنیم کار رو به کسی بدیم که کارش کیفیت بالاتری داره. کسانی که شناخته شده هستند که هیچ ولی جسارتا از بقیه دوستان در صورت داوطلب شدن هم نمونه کار قبلی خواهیم خواست. این به این معنی نیست که کارشون خوب نیست یا ما برای کارشون ارزش قائل نیستیم. هدف این هست که کار با بالاترین کیفیت انجام بشه. هر کس هم کار رو شروع بکنه امکان داره در طول کار بارها ازش بخوایم که کارش رو ویرایش کنه تا مورد قبول واقع بشه. اگر زمان کافی برای اینکار رو در اختیار ندارید ترجیحا اجازه بدید کسی که زمانش رو داره اینکار رو قبول کنه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حالا اگر ایده ای دارید برای اینکار که فکر می‌کنید به بهتر شدنش کمک می‌کنه تو کامنت‌ها بنویسید. اگر کسی هم می‌خواد همکاری کنه اول تو کامنت‌ها خبر بده و برای من میل بزنه بگه تو کدوم یکی از ۴ مورد بالا می‌تونه کمک کنه. بعد از اون من با دوستان تماس میگیرم که دیگه تا آخر ماه مهر ما این سایت خیلی کوچک رو داشته باشیم. سعی کردم تا جایی که ممکن هست ساده باشه. ایده برای کارهای پیچیده‌تر و حرفه‌ای تر زیاد هست منتها تجربه نشون داده هر چی کار پیچیده‌تر بشه امکان اجرایی شدنش هم از اون سمت کمتر میشه به همین خاطر نظرم این هست که به همین سادگی باشه که اینجا توضیح دادم. در نهایت من نمی‌دونم اینکار چقدر می‌تونه کمک کنه. شاید اولش یه جوی ایجاد بشه و تو دو سه ماه اول مطالب زیاد باشه و کم کم افت کنه ولی امتحانش ضرر نداره. این پروژه به قدری کوچک و ساده هست که در صورت شکست خوردن هم چیزی از دست نمی‌ره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعد از اینکه بچه‌ها با من تماس گرفتن و کار مشخص شد همین دست ادیت میشه و اطلاع‌رسانی‌های بعدی در ادامه همین مطلب می‌آد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;منتظر کامنت‌ها و ایمیل‌هاتون هستم ;)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://front-end.ir/general/why-we-need-a-network-for-ui-ux-and-programming-resources</link>
        <guid isPermaLink="true">http://front-end.ir/general/why-we-need-a-network-for-ui-ux-and-programming-resources</guid>
        
        <category>بحث</category>
        
        <category>ایده</category>
        
        
        <category>general</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ارجحیت در دستورات CSS</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://front-end.ir/post-images/sep-2014/css-specificity.jpg&quot; alt=&quot;ارجحیت دستورات CSS&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از مواردی که در طول این چند سالی که کار طراحی انجام می‌دهم همه روزه با آن درگیر بودم و دانستنش رو از ملزومات کار طراحی می‌دانم٬‌ ارجحیت دستورات CSS یا همان Specificity است. شما هر پروژه ای انجام دهید حتی اگر آن پروژه بسیار کوچک هم که باشد باز هم ممکن است در بخشی از کار با ارجحیت دستورات مواجه شوید و داشتن درک درست از این ویژگی در CSS به شما کمک بسیاری می‌کند تا اشکالاتی که گاها به واسطه ارجحیت دستوات به وجود می‌آید را برطرف کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CSS به شکلی طراحی شده است که در صورت وجود تناقض در کد شما و اعمال دو استایل مختلف به یک عنصر٬‌ دستوری که بر اساس یک اصول از پیش تعیین شده٬ قدرت بالاتری دارد به عنصر مورد نظر اعمال می‌شود. مثال ساده‌ای می‌زنم. فرض کنید در بخشی از فایل css خود از دستور &lt;code&gt;font-size: 1.2em;&lt;/code&gt; استفاده کرده باشید٬ حال در بخش دیگری از کد دوباره به همان عنصر قبلی &lt;code&gt;font-size: 1.4em;&lt;/code&gt; را اختصاص می‌دهید. اینجا باید مرورگر تصمیم بگیرد که دستور اول را به کد شما اعمال کند یا دستور دوم را. در این مقاله به طور مفصل در این باره بحث می‌کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;css&quot;&gt;دستورات با وزن یکسان داخل یک فایل CSS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;مورد اول که گاهی از روش اشتباه و سهوا اتفاق می‌افتد این است که شما یک کلاس مشخص تعریف کرده و به یک عنصر اختصاص داده‌اید٬ حال فراموش می‌کنید و در بخشی دیگر از کد دوباره همان کلاس را می‌نویسید و استایل متفاوتی به آن می‌دهید. مثلا به این شکل&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.container {
	font-size: 1.2em;
}

.
.
.
. 

.container {
	font-size: 1.4em;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;در اینجا دستوری که پایین‌تر نوشته شده است اعمال خواهد شد. زیرا وزن دستورات دقیقا یکسان است و در CSS در این شرایطی دستوری که داخل فایل CSS٬ پایین‌تر نوشته شده باشد دارای قدرت بیشتری بوده و دستور بالایی را خنثی می‌کند. همین وضعیت می‌تواند داخل یک بلوک دستور CSS هم اتفاق بیافتد به این شکل:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;2,6&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.container {
	font-size: 1.2em;
	color: #222;
	width: 960px;
	margin: 0 auto;
	font-size: 1.4em;
	box-shadow: 0 0 2px 3px #eee;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;در اینجا خط ۲ و ۶ یک دستور هستند که دوبار تکرار شده اند. موارد مشابه به این زمانی رخ می‌دهد که شما کد را نوشته‌اید و در شرایط خاص در حال ویرایش کد هستید و فراموش می‌کنید که سایز فونت را یکبار در بالای کد نوشته‌اید و آن را دوباره در زیر دستور می‌نویسید. در اینجا هم دستوری که پایین‌تر آمده قوی‌تر است و دستور بالایی را خنثی کرده و خودش اعمال می‌شود. بین دو حالتی که اینجا ذکر شد مورد اول شایع تر است و مورد دوم خیلی کم اتفاق می‌افتد. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;css-&quot;&gt;دستورات با وزن یکسان داخل فایل‌های CSS مختلف&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;مورد دیگری که باید به آن توجه کنید دستورات مشابهی است که داخل فایل‌های CSS مختلف قرار می‌گیرد. فرض بگیرید که ما دو فایل CSS داریم که بدین شکل به صفحه متصل‌اشان کرده‌ایم:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;/css/main.css&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;/css/layout.css&amp;quot;&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;حال یک دستور CSS داریم که در فایل اول است که بدین شکل است&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.important {
	color: red;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;و دقیقا مشابه به همین دستور را داخل فایل CSS دوم هم داریم:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.important {
	color: orange;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;حال در اینجا کدام دستور اعمال می‌شود؟ در این شرایط هم دستور که در فایل پایین‌تر آمده باشد اعمال خواهد شد. ما اول فایل main.css را به صفحه پیوست کرده‌ایم و بعد از آن فایل layout.css را به صفحه اضافه کرده‌ایم. به خاطر اینکه فایل layout.css بعد از فایل main.css آمده در نتیجه دستورات داخلش ارجحیت داشته و در مثال بالا که وزن دستورات یکسان بود٬ دستوری که در فایل پایین‌تر قرار داشت به صفحه اعمال می‌شود. در اینجا اگر ما ۵ فایل CSS داشتیم محتوای فایل پنجم ارزش بالاتری به نسبت ۴ فایل قبلی دارد و فایل چهارم هم ارزش بالاتری از سه فایل قبلی خود دارد. البته دقت داشته باشید که ما هنوز درباره وزن دستورات صحبت نکرده‌ایم و دستوراتی که نوشتیم هم وزن و کاملا یکسان بوده‌اند. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;جدا از تگ link ما می توانیم با دستور &lt;code&gt;@import&lt;/code&gt; هم یک فایل CSS را به صفحه اضافه کنیم. به عنوان مثال:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;/css/main.css&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;/css/layout.css&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;style&amp;gt;
	@import &amp;quot;/css/typography.css&amp;quot;;
&amp;lt;/style&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;پیشنهاد شده که همیشه تگ style را در زیر تگ‌های  link استفاده کنیم. دستور &lt;code&gt;@import&lt;/code&gt; هم باید داخل تگ style قرار بگیرد و همیشه باید قبل از بقیه دستورات و در بالای تگ style باشد. در اینجا نیز ارجحیت با دستوراتی است که داخل فایلی CSS قرار دارد که با دستور import به صفحه اضافه شده باشند. دقت کنید که تگ style را اگر بالای link ها قرار دهید دیگر ارجحیت با فایل CSS ای که با import به صفحه اضافه شده نیست و آخرین فایل CSS که بعد از همه به صفحه اضافه شده است ارجحیت بالاتر خواهد داشت. البته استفاده از دستور &lt;code&gt;@import&lt;/code&gt; برای اضافه کردن فایل CSS به صفحه به این شکل دیگر مرسوم نیست.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مورد بعدی هم زمانی است که شما در زیر همان دستور &lt;code&gt;@import&lt;/code&gt; دستورات CSS دیگری بنویسید. بدین شکل:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;/css/main.css&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;/css/layout.css&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;style&amp;gt;
	@import &amp;quot;/css/typography.css&amp;quot;;
	
	.important {
		color: blue;
	}
	
&amp;lt;/style&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;در اینجا ارجحیت با دستورات CSS ای است که که بعد از دستور &lt;code&gt;@import&lt;/code&gt; به صفحه اضافه شده اند. باز هم دقت داشته باشید که تا اینجای کار وزن همه دستورات یکسان بوده فقط محل قرارگیری آنها بوده است که تفاوت داشته. از اینجا به بعد وزن دستورات را بررسی می‌کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;css-1&quot;&gt;دستورات با وزن‌های مختلف در یک فایل CSS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;در مثال‌های قبلی تنها درباره دستوراتی صحبت کردیم که وزن یکسانی دارند و تنها محل قرارگیری‌شان متفاوت است. حال می‌خواهیم درباره دستورات با وزن‌های مختلف بحث کنیم. فرض کنید شما داخل صفحه خود ساختاری بدین شکل را دارید:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;&amp;lt;div id=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt;
  &amp;lt;p class=&amp;quot;text&amp;quot;&amp;gt;متن نمونه برای نشان دادن ارجحیت دستورات&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;و برای کد بالا دستورات CSS ای بدین شکل نوشته‌اید:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;#container {
  color: red;
}

.text {
  color: orange;
}

p {
  color: green;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;متن ما به چه رنگی نمایش داده خواهد شد؟ قرمز؟ سبز؟ نارنجی؟
در اینجا ما یک عنصر در صفحه را در دستورات مختلف هدف قرار داده‌ایم و رنگ عنصر مورد نظر ما بر اساس فرمولی خاص توسط مرورگر محاسبه شده و دستوری اعمال خواهد شد که قدرت بیشتری دارد. در این مثال رنگ نارنجی اعمال خواهد شد.&lt;/p&gt;

&lt;p data-height=&quot;260&quot; data-theme-id=&quot;0&quot; data-slug-hash=&quot;zBawC&quot; data-default-tab=&quot;result&quot; data-user=&quot;amir-abbas&quot; class=&quot;codepen&quot;&gt;See the Pen &lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas/pen/zBawC/&quot;&gt;zBawC&lt;/a&gt; by amir-abbas abdolali (&lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas&quot;&gt;@amir-abbas&lt;/a&gt;) on &lt;a href=&quot;http://codepen.io&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//codepen.io/assets/embed/ei.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;حال ببینم چطور باید وزن هر دستور را حساب کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;css-2&quot;&gt;روش محاسبه وزن دستورات CSS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;محاسبه وزن در CSS بر اساس یک مقدار چهار رقمی است. علامتی که فاقد وزن باشد با مقدار 0,0,0,0 نمایش داده می‌شود.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;کم ارزشترین علائم در CSS در محسابه وزن٬ گزینشگر عمومی یا همان universal selector است که با علامت * نمایش داده می‌شود و عملا وزنی ندارد. جدا از این گزینشگر٬‌ تمامی combinator ها در CSS نیز فاقد وزن هستند. لیست کامل بدین شکل است:

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;*‌     /* 0,0,0,0 for universal selector and all css combinators */
+
~
&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تمامی تگ‌های HTML و تمامی &lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS/Pseudo-elements&quot;&gt;pseudo element&lt;/a&gt; ها دارای وزن 0,0,0,1 هستند. در مستندات CSS2 مشخص نبود که سودو المنت‌ها وزن دارند یا خیر ولی در نسخه CSS2.1 به طور مشخص تعریف شد که سودو المنت‌ها نیز دارای وزن هستند و وزنشان یک است. لیست تگ‌های HTML را در اینجا نمی آورم ولی لیست سودو المنت ها را درج می‌کنم:

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;::after        /* 0,0,0,1 for the all pseudo elements */
::before
::first-letter
::first-line
::selection&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;


سودو المنت‌ها را با دو علامت :: نمایش می‌دهند تا از سودو کلاس‌ها متمایز شوند. البته این قابلیت در مرورگر‌های جدیدتر پشتیبانی شده و در مرورگرهای قدیمی تر از همان یک علامت : پشیتبانی شده است. 
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تمامی کلاس‌ها٬ گزینشگرهای خصیصه یا همان attribute selector ها و همینطور همه &lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS/pseudo-classes&quot;&gt;pseudo class&lt;/a&gt; دارای وزن 0,0,1,0 هستند. در ادامه لیستی از دو نمونه از گزینشگر‌های خصیصه و لیست کامل سودو کلاس‌ها را می‌آورم:

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.css-class          /* 0,0,1,0  */

a[href$=&amp;quot;http&amp;quot;]   /* 0,0,1,0  */
div[dir=&amp;quot;rtl&amp;quot;]       /* 0,0,1,0  */

:active               /* 0,0,1,0  for the rest of pseudo classes */
:checked
:default
:dir()
:disabled
:empty
:enabled
:first
:first-child
:first-of-type
:fullscreen
:focus
:hover
:indeterminate
:in-range
:invalid
:lang()
:last-child
:last-of-type
:left
:link
:not()   /* without weight */
:nth-child()
:nth-last-child()
:nth-last-of-type()
:nth-of-type()
:only-child
:only-of-type
:optional
:out-of-range
:read-only
:read-write
:required
:right
:root
:scope
:target
:valid
:visited&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;


البته دقت کنید که &lt;code&gt;:not()&lt;/code&gt; خودش وزنی ندارد ولی هر چیزی که داخل پرانتزش بیاید فقط وزن همان حساب خواهد شد
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تمامی ID ها در فایل CSS دارای وزن 0,1,0,0 هستند. البته پیشنهاد می‌شود به خاطر وزن بالای آیدی در CSS از آن استفاده نکنیم که در ادامه درباره این موضوع توضیح خواهم داد. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;پس از موارد قبلی استایل‌های درون خطی یا همان inline styles هستند که بالاترین وزن را دارند و عملا وزنشان معادل 1,0,0,0 خواهد بود. پیشنهاد شده از استایل درون خطی استفاده نشود زیرا از یک سو باعث کثیف شدن کد شما و مخلوط شدن لایه HTML با CSS می‌شود و از سوی دیگر وزنش به قدری بالاست که نمی‌توانید آن را از داخل فایل CSS بازنویسی کنید مگر اینکه از دستور important! استفاده کنید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مورد آخر هم دستور important! است که بیشترین وزن را دارد و اکیدا پیشنهاد می‌شود از آن استفاده نکنید و تنها در مواردی خیلی خاص که هیچ راه دیگری وجود ندارد از این دستور استفاده کنید. وزن این دستور معادل 1,0,0,0,0 است و بالاترین وزن ممکن را دارد. دستوری که important! داشته باشد با هیچ چیز قابل بازنویسی و خنثی سازی نیست مگر اینکه دستور دیگری بنویسید و به آن هم important! بدهید. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;حالا چند مثال می‌آورم و درباره آنها و شیوه جمع زدن وزن دستورات توضیح می‌دهم:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;div.container p {...}    /* 0,0,1,2  winner */
p.important {...}    /* 0,0,1,1 */

.container .content article blockquote {...}     /* 0,0,2,2 */
blockquote#pullquote {...}     /* 0,1,0,1 winner */&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;در مثال اول ما یک تگ div داریم که وزنش ۱ است و کلاسی به آن اختصاص داده شده با نام container که وزن آن نیز ۱۰ است و در ادامه یک تگ p آورده شده که وزن  آن نیز ۱ است که مجموع اینها ۱۲ می‌شود و در ادامه‌ یک پاراگراف داریم که کلاس important به آن اختصاص داده شده است که وزن کلاس معادل ۱۰ و وزن خود پاراگراف معادل ۱ است در نتیجه مجموع آن ۱۱ شده که از دستور اول ضعیف تر است. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در مثال دوم ما دو کلاس container و content داریم و دو تگ article و blockquote که دو کلاس معادل ۲۰ و دو تگ معادل ۲ و مجموع معادل ۲۲ می‌شود ولی در ادامه ما یک تگ blockquote داریم و یک آیدی blockquote که وزنشان روی هم ۱۰۱ خواهد شد و به مراتب وزن بیشتری از دستور اول دارد و قطعا دستور دوم قوی‌تر بوده و اعمال خواهد شد. حالا چند مثال دیگر هم می‌آورم:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;h1 + p {...} /* 0,0,0,2 */
*.aside {...} /* 0,0,1,0 */
html &amp;gt; body table tr[id=&amp;quot;totals&amp;quot;] td ul &amp;gt; li {...} /* 0,0,1,7 */
li#answer {...} /* 0,1,0,1 */&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;زمانی که وزن دستورات مطرح می‌شود دیگر مکان قرار گرفتن دستورات مطرح نیست. دستور قوی‌تر اگر بالا تر از دستور ضعیف هم قرار بگیرد باز هم دستور قوی‌تر اعمال خواهد شد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;نکته مهم&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;مقادیر عددی که برای تگ‌ها و کلاس‌ و آیدی‌ها و بقیه عناصر CSS در نظر گرفته شده مقادیری فرضی است. مثلا شرایط زیر را در نظر بگیرید:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.container .content .main .article .post .head-post .text .important .center .green .bold  {...}  /* 0,1,1,0 */
#bold {...}  /* 0,1,0,0 */&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;در اینجا ما ۱۱ کلاس داریم که سلسه‌وار و در ادامه هم آمده اند و اگر بخواهیم وزن آن را حساب کنیم معادل ۱۱۰ خواهد شد و در ادامه یک آیدی داریم که وزنش معادل ۱۰۰ هست. اگر وزن را ملاک قرار دهیم دستور اول قوی‌تر است ولی اینطور نیست. سلسه مراتبی که در قالب ۶ مورد در بخش قبل توضیح داده شد به این شکل است که هر سطح در هیچ شرایطی نمی‌تواند سطح قوی‌تر از خود را خنثی کرده و آن را بازنویسی کند. در اینجا هم اگر شما ۱۰۰۰ کلاس هم در کنار هم قرار دهید نمی‌توانید یک آیدی را خنثی کنید. برای نمونه همیشه از مثال مدال‌های المپیک استفاده می‌کنم. در جدول بازی‌های المپیک داشتن یک طلا از هزاران نقره هم بیشتر است و کشوری که یک طلا داشته باشد در رتبه بالاتری از کشورهای دیگر که گاها ۱۰ مدال نقره دارند قرار می‌گیرد. در اینجا هم دقیقا شرایط بدین گونه است. البته چون اعداد را مضربی از ۱۰ در نظر گرفته‌اند خیلی بعید است که شما با شرایطی مواجه شوید که ۱۰ کلاس در کنار هم قرار بگیرد.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;specificity--&quot;&gt;چه نکاتی را رعایت کنیم که با مشکلات specificity مواجه نشویم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;بارها در طراحی با شرایطی مواجه می‌شوید که دستوری می‌نویسید ولی بعد از refresh کردن صفحه هیچ تغییری در صفحه نمی‌بینید. بسیاری از مواقع دلیل این عدم تغییر این است که در جایی دیگر از فایل CSS شما دستوری نوشته شده است که وزنی بیشتر از وزن دستور شما دارد و اجازه نمی‌دهد که دستور شما اعمال شود. 
برای اینکه با مشکلات ارجحیت دستورات مواجه نشوید پیشنهاد می‌کنیم این کارها را انجام دهید:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;هیچگاه از آیدی برای استایل دادن به یک عنصر در صفحه استفاده نکنید زیرا وزن بسیار زیادی دارد و برای خنثی کردنش مجبورید به دستور دیگرتان هم آیدی بدهید&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;از &lt;code&gt;!important&lt;/code&gt; استفاده نکنید زیرا وزن بسیار بالایی دارد و با هیچ چیز قابل خنثی سازی و بازنویسی نیست و تنها کاری که می‌توانید انجام دهید این است که یک دستور CSS دیگر با وزن بالاتر بنویسید و به آن هم &lt;code&gt;!important&lt;/code&gt; بدهید&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;تا جایی که امکان دارد دستورات را به شکل تو در تو ننویسید و در جایی که مجبورید دستورات را به شکل تو در تو بنویسید سعی کنید بیش از ۳ مرحله تو رفتگی نداشته باشید. مثلا اگر دستور &lt;code&gt;.container ul.nav&lt;/code&gt; را نوشته‌اید ولی دستور &lt;code&gt;.nav&lt;/code&gt; به تنهایی کار می‌کند بهتر است از دومی استفاده کنید و بی‌جهت وزن دستورات را بالا نبرید&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;سعی کنید به جای نوشتن دستورات به شکل تو در تو از کلاس استفاده کنید. مثلا به جای نوشتن &lt;code&gt;.container .content article&lt;/code&gt; بهتر است به عنوان مثال کلاسی به نام &lt;code&gt;.post&lt;/code&gt; را تعریف کنید و آن را به تگ article اختصاص دهید. البته باید سعی کنید که در تعریف کلاس‌ها زیاده‌روی نکنید و تعداد کلاس‌ها رقم معقولی باشد.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;در صورتی که تیم شما در طرح از آیدی استفاده کرده بهتر است به جای به کار بردن خود آیدی از گزینشگر خصیصه استفاده کنید. مثلا به جای اینکه بنویسید &lt;code&gt;#container {...}&lt;/code&gt; بنویسید &lt;code&gt;[id=&quot;container&quot;] {...}&lt;/code&gt; که دقیقا همان کار را انجام می‌دهد ولی در اینجا دستور اول وزن ۱۰۰ دارد ولی دستور دوم وزنش ۱۰ است و خیلی راحت‌تر می‌توانید با نوشتن یک دستور دیگه آن را خنثی کرده و بازنویسی کنید.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;در شرایطی که می‌خواهید وزن یک دستور را بالا ببرید لازم نیست که به آن دستور کلاس دیگر اضافه کنید و یا تگ‌هایی که در مسیر رسیدن به آن تگ وجود دارد را ذکر کنید. تنها کافیست که همان کلاس را دوباره تکرار کنید. مثلا فرض کنید که شما کلاس &lt;code&gt;.content&lt;/code&gt; را دارید و می‌خواهید وزن آن را بالاتر ببرید. می‌توانید تگ‌ها و کلاس‌هایی که والد این تگ هستند را بنویسید مثلا به این شکل &lt;code&gt;html body .contaner .content&lt;/code&gt; که با این کار وزن دستور قبل را از ۱۰ به ۲۲ ارتقا خواهید داد ولی می‌توانید به جای اینکار همان کلاس را بدون فاصله چند بار به دنبال هم بنویسید به این شکل &lt;code&gt;.content.content.content&lt;/code&gt; که از این طریق وزن همان دستور قبل از ۱۰ به ۳۰ افزایش پیدا می‌کند و شما از هیچ کلاس دیگری استفاده نکرده‌اید.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;آیا همیشه باید وزن دستورات را به شکل دستی حساب کنیم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;احتیاجی به این کار نیست. مطالب این مقاله تنها برای این بود که با مفهوم ارجحیت دستورات آشنا شوید. در حال حاضر chrome inspector و firebug و همینطور بقیه inspector های موجود برای دیگر مرورگرها به شکل اتوماتیک وزن هر دستور را برای شما حساب می‌کنند و دستوراتی که وزن بیشتر داشته باشند را بالاتر می‌نویسند. مثلا به این تصویر دقت کنید:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://front-end.ir/post-images/sep-2014/inspector.png&quot; alt=&quot;کروم اینسپکتور&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همانطور که در تصویر مشخص است برخی از دستورات خط خورده‌اند. این دستورات توسط دستورات قویتر که همیشه بالاتر از دستورات خط خورده قرار می‌گیرند خنثی شده و بازنویسی شده اند. با این حساب شما تنها کافی‌است که از اینسپکتور استفاده کنید تا متوجه شوید که کدام دستور قوی‌تر است ولی در نهایت دانستن شیوه محاسبه ارجحیت دستورات اهمیت زیادی دارد و باید با آن آشنا باشید. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;css---&quot;&gt;چطور متوجه شویم که مشکل موجود از ارجحیت دستورات CSS است یا خیر؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ممکن است دستوری را نوشته باشید ولی به عنصر مورد نظر شما اعمال نمی‌شود. راحت‌ترین راه برای فهمیدن اینکه مشکل از ارجحیت دستورات است یا نه این است که در آخر دستور از &lt;code&gt;!important&lt;/code&gt; استفاده کنید و به طور موقت وزن دستور را بالا ببرید اگر تغییر مورد نظر شما اعمال شود متوجه می‌شوید که یک جای دیگر و در یک قسمت دیگر از فایل CSS دستوری نوشته‌اید که وزن بیشتری دارد و اجازه نمی‌دهد دستور شما اعمال شود. البته همانطور که گفتم Inspector هم وزن دستورات را نشان می‌دهد و اگر به آن هم دقت کنید متوجه مشکل خواهید شد. &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://front-end.ir/ui/css-specificity</link>
        <guid isPermaLink="true">http://front-end.ir/ui/css-specificity</guid>
        
        <category>CSS</category>
        
        <category>ترفند</category>
        
        <category>آموزش</category>
        
        
        <category>ui</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>چطور در زمینه طراحی اینترفیس وب همیشه به روز باشیم</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://front-end.ir/post-images/sep-2014/overwhelmed.jpg&quot; alt=&quot;طراح غرق در تکنولوژی&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از سوالاتی که همیشه در ایمیل٬ تویتر٬ فیس‌بوک و حتی در سمینارها و رویداد‌ها دوستان از من می‌پرسند درباره‌ی شیوه به روز بودن درباره تکنولوژی‌های طراحی اینترفیس وب است. مطالبی که در ادامه می‌آورم برای کسانی است که طراحی را بلدند و مشکلی با طراحی یک سایت با HTML,CSS و جاواسکریپت ندارند. اگر از خوانندگان این مطلب هستید که توانایی طراحی یک سایت ساده با استفاده از تکنیک‌های معمول را ندارید٬ مطالب این پست برایتان مفید نخواهد بود. شما بهتر است اول طراحی با HTML و CSS را به شکل مطلوبی یاد بگیرید و پس از آن به دنبال به روز بودن درباره‌ی تکنولوژی‌های روز باشید. کسانی که مبتدی باشند می‌توانند از دو کتابی که ترجمه کردم برای &lt;a href=&quot;http://books.wedesign.ir/html5-css3.html&quot;&gt;آموزش HTML5 و CCS3&lt;/a&gt; و همینطور کتاب &lt;a href=&quot;http://www.naghoospress.ir/bookview.aspx?bookid=1485997&quot;&gt;صد یک نکته و ترفند CSS&lt;/a&gt; استفاده کنند که البته هر دو کتاب در سطح مبتدی نیست و قبل از شروع باید اندکی شخصا از طریق سایت و یا کتاب‌های دیگر مقدمات را یاد بگیرید و سپس از این کتاب‌ها استفاده کنید. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بر می‌گردیم سر اصل مطلب. شما طراحی هستید که تا حد مطلوب به HTML و CSS مسلطید و می‌توانید صفحات منظم و قابل قبولی طراحی کنید. حال احساس می‌کنید از همه عقب هستید. هر روز تکنولوژی جدید مطرح می‌شود. فریم‌ورک‌ها یکی پس از دیگری ظاهر می‌شوند و یادگیری هر کدام ممکن است هفته‌ها یا حتی ماه‌ها زمان ببرد. مدام تکنیک‌های مختلف رو می‌بینید که احساس می‌کنید باید یادشان بگیرید. در سایت‌های مثل &lt;a href=&quot;http://codepen.io/&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt; افکت‌هایی را می‌بینید و احساس می‌کنید از نظر توانایی خیلی پایین‌تر از طراحان دیگر هستید و این باعث اضطراب شما می‌شود. فقط خواستم بگویم که شما تنها نیستید. حتی برترین طراحان دنیا هم این حس را خواهند داشت ولی هر طراح بر اساس الگو و شیوه‌ی خودش٬‌ اطلاعاتش را به روز نگه می‌دارد و تکنولو‌ژی‌های مورد نیازش را یاد می‌گیرد. در این پست من درباره منابعی که خودم شخصا از آنها استفاده می‌کنم و شیوه پیدا کردن تکنولوژی‌های مناسب را توضیح می‌دهم. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;از کجا شروع می‌کنم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;در حال حاضر تعداد بسیار زیادی سایت و منبع برای طراحی اینترفیس وب وجود دارد ولی همه سایت‌ها٬ کیفیت لازم را ندارند. خیلی از این سایت‌ها صرفا راه‌اندازی شده‌اند تا مخاطب جذب کنند. عموما سایت‌های زیادی شبیه به تیتر: «۱۰ ابزار مفید برای طراحی» و یا «۲۰ ترند طراحی در سال ۲۰۱۴» و امثال آن را دارند که عموما مطالب عمیقی ندارند و صرفا مطالبی را درج می‌کنند که تاریخ مصرف داشته و برای خواندن تفریحی مناسبند. البته مفید بودن بعضی از این پست‌ها را نفی نمی‌کنم ولی سایت‌های بهتری هم وجود دارد که درباره همه‌شان توضیح می‌دهم. تعدادی سایت هم وجود دارد که مطلب عمیق‌تر و بهتری می‌نویسند ولی دنبال کردن همه‌شان کار سختی است. خوب من چکار می‌کنم؟ به شخصه اول از این سایت‌ها شروع نمی کنم. من در قدم اول یک سری هفته نامه و روزنامه مرتبط با طراحی را چک می‌کنم که به شکل روزانه یا هفتگی مطالب داغ مربوط به طراحی وب را عموما در آخر هفته میلادی برایم ارسال می‌کنند. لیستشان اینجاست:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://sidebar.io/&quot;&gt;Sidebar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://css-weekly.com/&quot;&gt;CSS Weekly&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://html5weekly.com/&quot;&gt;HTML5 Weekly&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://web-design-weekly.com/&quot;&gt;Web Design Weekly&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://javascriptweekly.com/&quot;&gt;JavaScript Weekly&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://responsivedesignweekly.com/&quot;&gt;Responsive Web Design Weekly&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smashingmagazine.com/&quot;&gt;Smashing Newsletter&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;اینها از همه به روزتر هستند. موارد دیگری هم مثل سایت &lt;a href=&quot;http://heydesigner.com/&quot;&gt;Hey Designer!&lt;/a&gt; هم هست ولی گاها یک ماه آپدیت جدیدی ندارد یا موارد دیگری همچون &lt;a href=&quot;http://webplatformdaily.org/&quot;&gt;Open Web Platform Daily Digest&lt;/a&gt; که رایگان نیستند و باید بابت استفاده از سرویسشان حق اشتراک بپردازید. ولی همین موارد بالا کفایت می‌کند. از همه به روزتر و منظم تر sidebar است که هر روز پنج لینک را به ایمیل شما ارسال می‌کند. بسیاری از مطالبش تحلیلی است و آموزش٬ خیلی کم در بین آنها پیدا می‌شود. مورد دوم CSS Weekly هست که از نظر من در انتخاب آموزش‌ها از بقیه بهتر عمل می‌کند و هر شماره واقعا اطلاعات خوبی دارد و بسیار مفید است. بقیه هم مطالب خوبی برای شما ارسال می‌کنند و گاها یکی دو مقاله خیلی خوب بین اکثرشان یکسان است. مورد آخر روزنامه خود اسمشینگ است که مطالب خوبشان را دسته‌بندی کرده و برایتان ارسال می‌کند. مورد اول روزانه و بقیه به شکل هفتگی منتشر می‌شوند. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حال من چه استفاده‌ای از هفته‌نامه ها و روزنامه‌های بالا می‌کنم. من بیشتر برای فهمیدن ترند طراحی از اینها استفاده می‌کنم. مثلا در یک بازه زمانی مشخص یک سری کلمات کلیدی در همه مقالات باب می‌شود. به عنوان مثال اخیرا درباره نرم افزار &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/sketch-3/id852320343?mt=12&quot;&gt;Sketch 3&lt;/a&gt; زیاد می‌خوانیم و این کلمه ترند شده و مطالب زیادی درباره‌اش می‌نویسند. یک زمانی &lt;a href=&quot;http://sass-lang.com/&quot;&gt;Sass&lt;/a&gt; ترند شده بود و مقالات زیادی درباره آن می‌دیدید. در کل این هفته‌نامه و روزنامه‌ها برای آشنایی با آخرین ترفند‌ها و ترند‌های روز بسیار مفیدند. حالا من همه اینها را تا ته می خوانم. جواب کاملا مشخص است: نه! زمان کافی برای خواندن همه را ندارم. نگاه می‌کنم ببین چه موضوعی داغ‌تر است و سعی می‌کنم درباره آنها بخوانم. فقط درصد کمی از مقالات را می‌خوانم و بقیه را بوکمارک می‌کنم برای خواندن در زمانی که بهشان نیاز دارم. مثلا الان SVG ترند است و برنامه‌ریزی کردم تا درباره‌ی SVG اطلاعات بیشتری کسب کنم. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;چه سایت‌هایی را دنبال می‌کنم؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;حالا می‌رسیم سر قضیه سایت‌ها. سایت‌های مختلفی هستند که درباره طراحی اینترفیس وب می‌نویسند ولی شخصا تعداد بسیار کمی را دنبال می‌کنم. من فقط همین سایت‌ها را دنبال می‌کنم که اینجا لیست شده است:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://smashingmagazine.com/&quot;&gt;Smashing Magazine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://css-tricks.com/&quot;&gt;CSS-Tricks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://code.tutsplus.com/&quot;&gt;Tuts Plus&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://alistapart.com/&quot;&gt;A List Apart&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.teamtreehouse.com/&quot;&gt;Team Tree House Blog&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://tympanus.net/codrops/&quot;&gt;Codrops&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;فقط همین سایت‌ها را به شکل منظم چک می‌کنم. از طریق RSS هم اینکار را انجام نمی‌دهم. مستقیم به سایت مراجعه می‌کنم و مطالب اخیر را چک می‌کنم. می‌دانم که سایت‌ها و بلاگ‌های بسیار دیگری هم هستند که مطالب خوبی منتشر می‌کنند ولی زمان کافی برای کنترل همه را ندارم. این سایت‌ها به شکل منظم محتوای مفید و با کیفیت تولید می‌کنند ولی آن بلاگ‌ها شاید در سال چند مطالب خوب داشته باشند. اغلب آن مطالب خوب بلاگ‌های دیگر توسط همان روزنامه‌ها و هفته‌نامه ها کشف می‌شود و شما می‌توانید ازشان استفاده کنید پس نیازی نیست که همه آنها را نیز دنبال کنید. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در این بین قدم اول برای یادگیری مطلب جدید Smashing magazine است. مطالب این سایت کامل و جامع است و قطعا آموزشی که در این سایت درج شده از هر سایت دیگری کامل‌تر است. اگر مطلب مناسب را اینجا پیدا نکردم به سراغ CSS Tricks می‌روم که اغلب مطالب فنی خیلی خوبی دارد. در قدم سوم هم از Tuts Plus استفاده می‌کنم که درباره مطلب جدید اطلاعات کسب کنم. سایت A List Apart خیلی کم مقالات آموزشی منتشر می‌کند ولی مطالب تحلیلی خوبی دارد و گه گاه مطالبش را می‌خوانم. مورد آخر هم Team Tree House است که اینجا هم گاها آموزش‌های مفصل و خوبی پیدا می‌شود که خیلی ساده و روان نوشته شده. مورد آخر یعنی Codrops هم ایده‌های خیلی ناب و خوبی را برای ایجاد افکت‌های مدرن با CSS و JS منتشر می‌کند. مطالبی که در این سایت منتشر می‌شود اغلب حالت آموزش دارد و کد آماده هم در پست قرار دارد که می‌توانید استفاده کنید. غیر از این‌ها هیچ سایت دیگری را دنبال نمی‌کنم. شاید بگویید که سایت هایی مثل &lt;a href=&quot;http://www.noupe.com/&quot;&gt;Noupe&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;http://www.webdesignerdepot.com/&quot;&gt;Web Designer Depot&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;http://speckyboy.com/&quot;&gt;Specky Boy&lt;/a&gt; و بقیه چه می‌شوند؟!! اگر صادق باشیم کیفیت مطالب این سایت‌ها در اغلب موارد خیلی از سایت‌هایی که در بالا معرفی کردم پایین‌تر است. البته گاهی مطالب خوب در این سایت‌ها هم پیدا می‌شود که می‌توانید با مراجعه گذری و چک کردن مطالب یک ماه اخیرشان آن مطالب را پیدا کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;چه پادکست‌هایی را گوش می‌کنم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;پادکست‌های زیادی در حوزه طراحی اینترفیس و وب نداریم. تعدادشان کم است ولی من همان ها را هم دنبال نمی‌کنم. کلا پادکست گوش دادن زمان نیاز دارد و گاهی برای تفنن و یا به خاطر موضوع جالب پادکست آن را گوش می‌دهم. پادکست‌هایی که گاها آنها را گوش می‌کنم اینها هستند:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://boagworld.com/&quot;&gt;Boag World&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zeldman.com/category/the-big-web-show/&quot;&gt;The Big Web Show&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://shoptalkshow.com/&quot;&gt;ShopTalk Show&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;اولی را پاول بوآگ منتشر می‌کند و از همه بیشتر دوستش دارم چون خیلی فان و جذاب است. مطالب خوبی ارائه می‌دهد و اغلب موضوعاتش درباره مسائل مربوط به صنعت طراحی وب سایت٬ چانه زدن با مشتری٬ متقاعد کردن مشتری برای استفاده از ابزار‌های جدید و موارد مشابه است. خیلی اوقات مهمان هم دارند. خوبی این پادکست وجود متن صحبت‌ها است که برای افرادی که انگلیسی قوی ندارند خیلی مناسب است که جدا از یادگیری مسائل مربوط به طراحی٬ می‌توانید زبان خود را هم تقویت کنید.  دومی خیلی منظم نیست و جفری زلدمن اجرایش می‌کند. کمی خشک تر از اولی است ولی با افراد خیلی مطرحی مصاحبه انجام می‌شود و داده های خوبی به شما می‌دهد. آخری را هم کریس کوییر اداره می‌کند که آن هم مطالب جالبی دارد ولی حقیقتش را بخواهید غیر از اولی دو تای دیگر رو خیلی خیلی کم دنبال می‌کنم چون پادکست محیط مناسبی برای آموزش نیست. در پادکست فقط می‌شود بحث کرد و ایده‌های جدید را مطرح کرد. به همین خاطر زمان مورد نیاز برای گوش دادن به تعداد زیادی از پادکست‌ها را در اختیار ندارم و فقط به پادکست پاول بوآگ بسنده می‌کنم. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;چه کسانی را دنبال می‌کنم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;افراد حرفه‌ای زیادی در وب فعال‌اند و بهترین محیط برای دنبال کردن این افراد تویتر است. اغلب این متخصصان در فیس‌بوک یا پلاس هم اکانت دارند ولی به نظرم بهترین جا برای دنبال کردنشان تویتر است چون ماهیت تویتر به شکلی است که مطالب تباید موجز و مختصر باشند و به همین خاطر بعضا مطالب خوبی توسط متخصصان در این تویتر منتشر می‌شود. برای دیدن لیست افرادی که من دنبال می‌کنم می‌توانید لیستی از این افراد را در &lt;a href=&quot;https://twitter.com/amir_abbas/lists/webdev&quot;&gt;اینجا&lt;/a&gt; ببینید. خیلی از این افراد در تویتر از مسائل شخصی می‌نویسند ولی بعضی‌های دیگر مطالب خوبی را منتشر می‌کنند. مثلا &lt;a href=&quot;http://davidwalsh.name/&quot;&gt;David Walsh&lt;/a&gt; اگر pen جالبی در سایت codepen ببینید در تویتر به اشتراک می‌گذارد ولی تا به حال به ندرت دیده‌ام که &lt;a href=&quot;http://meyerweb.com/&quot;&gt;Eric Meyer&lt;/a&gt; درباره وب تویت کند و مطالبش اغلب شخصی است. من از اپ &lt;a href=&quot;https://chrome.google.com/webstore/detail/tweetdeck-by-twitter/hbdpomandigafcibbmofojjchbcdagbl&quot;&gt;TweetDeck&lt;/a&gt; روی کروم استفاده می‌کنم و یک ستون اختصاص برای لیستی که لینکش را قرار دادم٬ ایجاد کرده ام. هر زمانی که از تویتر استفاده می‌کنم نگاهی هم به این لیست می‌اندازم که اگر چیز جذابی در آن دیدم بوکمارک کنم و یا همان لحظه بخوانمش. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;چطور تکنولوژی جدید را انتخاب کرده و یاد می‌گیرم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;حالا می‌رسیم به بخش مهم ماجرا. در سایت‌ها و هفته‌نامه‌هایی که فهرست شدند٬‌ مطالب بسیار زیادی منتشر می‌شود. من چه باید یاد بگیرم؟ کدام تکنولوژی بهتر است؟ اگر یکی را انتخاب کنم و مناسب نباشد و وقتم تلف شود چه؟ قطعا این سوالات را از خودتان می‌پرسید و دنبال جوابشان هستید. همه با این سبک سوالات مواجه می‌شوند. من تکنولوژی مورد نظرم را به این شکل انتخاب می‌کنم:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;نگاه می‌کنم ببینم چه تکنولوژی‌ جدیدی آمده که به تخصص من نزدیک‌تر است. برای پیدا کردن تکنولوژی‌های ترند شده همان هفته‌نامه‌ها و سایت‌هایی که لیست کردم کافی‌اند. وقتی می‌بینید همه مشغول صحبت از Sass و یا Git هستند پس یادگیری این دو لازم به نظر می‌رسد. در کنار اینها تکنولوژی‌های مفید دیگری نیز هستند که مایلید یاد بگیرید ولی یا رابطه مستقیمی با کار شما ندارند و یا یادگیریشان زمان زیادی می‌طلبد. مثلا به شخصه دوست دارم &lt;a href=&quot;https://angularjs.org/&quot;&gt;AngularJS&lt;/a&gt; را یاد بگیرم ولی یادگیری این فریم‌ورک فقط به درد کسانی می‌خورد که می‌خواهند اپ‌های تک صفحه‌ای تحت وب و یا اپ‌های هیبریدی موبایل طراحی کنند. همینطور یادگیری کاملش زمان زیادی نیاز دارد و در حال حاضر به کاری که انجام می‌دهم ارتباط زیادی ندارد. توسعه اپ موبایل از برنامه‌های آینده من است به همین خاطر فعلا موکولش کرده‌ام به زمانی که تایم بیشتری در اختیار داشته باشم و دوباره برمی‌گردم تا این فریم‌ورک را هم یاد بگیرم. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;اگر تکنولوژی‌هایی که روی بورس هستند مشابه‌های دیگری هم دارند باید همه را کنترل کنید. مثلا زمانی که من به سمت &lt;a href=&quot;http://blog.teamtreehouse.com/how-to-choose-the-right-css-preprocessor&quot;&gt;css preprocessor&lt;/a&gt; ها رفتم گزینه‌های مختلفی از جمله &lt;a href=&quot;http://sass-lang.com/&quot;&gt;Sass&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;http://lesscss.org/&quot;&gt;LESS&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;http://learnboost.github.io/stylus/&quot;&gt;Stylus&lt;/a&gt; موجود بود. من محبوبیت هر کدام را چک کردم. تعداد لایک‌های هر پروژه و میزان فعال بودن آن را در &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;Github&lt;/a&gt; چک کردم تا آن که از همه معروف‌تر است و توسعه‌دهندگان بیشتری دارد را انتخاب کنم. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;بعد از آن سایت هر کدام را چک کردم تا ببینم حجم مستنداتشان چقدر است و برای یادگیری باید چقدر برایش زمان بگذارم و آیا صرف این مقدار زمان برای آن تکنولوژی ارزشش را دارد یا خیر. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;بعد که مطمئن شدم که یکی را قرار است یاد بگیرم برای شروع اول به یکی از سایت‌هایی که معرفی کردم مراجعه می‌کنم تا ببینم که مطلبی درباره‌ی این تکنولوژی نوشته‌اند یا نه. اغلب Smashing Magazine شما را ناامید نمی‌کند و همیشه مطلب خوبی خواهد داشت.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;حداقل یکی دو روز کامل را صرف یادگیری این تکنولوژی می‌کنم. گاها حین کار کردن٬ سرچ هم می‌کنم تا هر بخش مقاله که می‌خوانم برایم روشن نیست را بهتر بفهمم. گاهی می‌بینم مطلب خیلی جزپیات دارد و خواندن مقاله خیلی زمان می‌گیرد در اینجا اغلب نگاهی به بخش ویدیو در سایت &lt;a href=&quot;http://tutsplus.com/&quot;&gt;Tuts Plus&lt;/a&gt; و یا &lt;a href=&quot;http://lynda.com/&quot;&gt;Lynda.com&lt;/a&gt; می‌اندازم تا ببینم فیلمی درباره این تکنولوژی دارند یا خیر. اگر باشد سعی می‌کنم آن فیلم را روی وب پیدا کنم. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;در قدم بعد سعی می‌کنم همان چیزی که یاد گرفتم را در قالب پروژه‌ای کوچک استفاده کنم تا اطلاعات کسب شده از یادم نرود. این بهترین شیوه یادگیری است. مثلا همین بلاگ Front-end به من کمک می‌کند که Git را فراموش نکنم چون با نوشتن هر مطلب باید با استفاده از Git مطالب جدید را به سایت بفرستم. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;وقتی پروژه‌ای را کار کنید قطعا با ده‌ها و شاید صد‌ها مشکل مواجه شوید که نه در مقالات بوده و نه در فیلم‌ها درباره‌اش توضیحی داده شده است. در اینجا سایت &lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/&quot;&gt;Stack Overflow&lt;/a&gt; به میزان غیر قابل تصوری به شما کمک می‌کند. سوالی نبوده که جوابش را در این سایت پیدا نکرده باشم. اگر هم سوالی داشته باشید می‌پرسید و اغلب در یکی دو ساعت جواب مناسبی برای سوال خود می‌گیرد. در زمان انجام پروژه اگر این سایت در دسترسم نباشد سرعتم حداقل ۴۰ درصد کمتر می‌شود و به شدت به منابع این سایت وابسته هستم. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;با طی کردن این مراحل من تکنولوژی جدید را یاد می‌گیرم و از آن در کارها استفاده می‌کنم. به طور ویژه روی دو مورد آخر تاکید دارم و فکر می‌کنم پروسه یادگیری را تقویت می‌کند و شما چیزی که یاد گرفتید را دیرتر فراموش خواهید کرد. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;چه کتاب‌هایی را می‌خوانم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;اگر صادق باشم چند وقتی است که کتاب‌های فنی خیلی خاصی را نمی‌خوانم. مشکلی که با کتاب‌ها دارم بحث مفصل بودن و کشدار بودن آنهاست. مثلا بک مطلب که می‌توان در ۱۰ دقیقه توضیحش داد در کتاب در ۴۰ صفحه توضیح داده شده که خواندنش دو ساعت وقت شما را می‌گیرد. جدا از آن چیزی را که از کتاب می‌آموزید اگر در کار استفاده نکنید به سرعت فراموشش می‌کنید. من شاید ده‌ها کتاب مرتبط با طراحی اینترفیس را خوانده باشم ولی به جرات می‌توانم بگویم شاید تنها ۱۵ درصد از آن همه مطلب را الان به یاد دارم.م عمولا به جای کتاب‌های خودآموز و مبتدی از کتاب‌های مرجع و یا کتاب‌های آشپزی یا همان Cookbook استفاده می‌کنم. این کتاب‌ها مشکلی را توضیح داده اند و راه حل را در ادامه نوشته‌اند. مثلا کتاب ۱۰۱ نکته و ترفند CSS از همین جنس کتاب است. این کتاب‌ها عملی‌تراند و به نظرم مفید‌تر واقع می‌شوند. کتاب مرجع را هم نگه می‌دارم که هر زمان برای دستوری مشکل داشتم به آنها مراجعه کنم که ایراداتی که دارم را برطرف کنم. به طور خلاصه برای من در حال حاضر فیلم و مقاله ارزشمند‌تر از کتاب است ولی همچنان کتاب‌های مرجع را دریافت کرده و نگه می‌دارم و از آنها استفاده می‌کنم. در این بین کتاب‌هایی هم هستند که استثنااند و وقت گذاشتن برای خواندنشان خیلی هم خوب است که بعدا در پست‌های دیگر یک سری کتاب که به نظرم خواندنشان برای هر طراحی اینترفیسی ضروری است را لیست می‌کنم. مثلا در بین کتاب‌هایی که اخیرا دیدم کتاب &lt;a href=&quot;http://eloquentjavascript.net/&quot;&gt;Eloquent JavaScript&lt;/a&gt; به نظرم عالی بود و یکی از بهترین کتاب‌هاییست که درباره جاواسکریپت نوشته شده است.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-6&quot;&gt;زمانی که مدتی از متد‌های طراحی روز دور بیافتم چه می‌کنم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;سوالی که مطرح می‌شود این است که بنا به دلایلی ممکن است مدتی از وب دور باشیم و نتوانیم مطالب را دنبال کنیم. اگر بعد از مثلا ۳ ماه برگردیم می‌توانیم خودمان را برسانیم؟ جواب به این سوال بیشتر بستگی به آن بازه زمانی دارد. هر چقدر بیشتر دور مانده باشید زمان بیشتری را باید صرف یادگیری تکنولوژی‌های جدید بکنید ولی حقیقت این است که با سه ماه دور بودن اتفاق خاصی نمی‌افتد. به نظرم با دو هفته تلاش بعد از سه ماه می‌توانید خودتان را برسانید ولی اگر مدت زمان دور افتادن شما زیاد باشد بعدا مجبورید خیلی چیزها را در کنار هم بیاموزید که زمان زیادی می‌طلبد. مثلا فرض کنید شما یک سال است مطالب مرتبط با اینترفیس را دنبال نمی‌کنید. در یک سال گذشته استفاده از Git حتی برای پروژه‌های طراحی اینترفیس هم زیاد استفاد شد و یادگیریش واجب شده٬ در کنار آن پیش پردازشگر‌های CSS مثل Sass و LESS محبوب شدند و باید یکی از این‌ها را حتما بدانید. در کنار اینها ابزارهای Task Runner مثل &lt;a href=&quot;http://gruntjs.com/&quot;&gt;Grunt&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;http://gulpjs.com/&quot;&gt;Gulp&lt;/a&gt; محبوب شدند٬‌ بعد از آن بحث Icon Font ها داغ شد و الان هم حرف از SVG و متحرک سازی آن است و اگر بخواهید در یک بازه زمانی کوتاه همه را یاد بگیرید قطعا با مشکل مواجه می‌شوید. اگر می‌خواهید به روز باشید و تکنولوژی روز را دنبال کنید بهتر است که بیشتر از سه الی چهار ماه از کارتان دور نیافتید. حال اگر هم این اتفاق افتاد با تلاش بیشتر و با صرف یکی دو ماه می‌توانید خودتان را برسانید.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-7&quot;&gt;حرف آخر&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;سعی کردم تقریبا هر منبعی که استفاده می‌کنم را در اینجا قید کنم. باز تکرار می‌کنم که این شیوه‌ی من است. اصراری روی درست بودن آن ندارم. شاید این شیوه یادگیری برای شما کار نکند و شاید شما از منابعی استفاده کنید که به نظرتان از منابع من بهتر باشد. البته بعید می‌دانم منابع شما تفاوت فاحشی با منابع من داشته باشد چون اغلب مطالبِ با کیفیت در این حوزه به همین سایت‌هایی که لیست کردم محدود می‌شود. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حالا نوبت شماست. در بخش کامنت اگر سایتی می‌شناسید که از آن استفاده می‌کنید و به نظرتان برایتان کار می‌کند لیست کنید که بقیه دوستان و خودم بتوانیم از آنها استفاده کنیم. اگر متد  یادگیری خاصی دارید و برایتان کار می‌کند مایلم درباره آن بشنوم ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://front-end.ir/ui/how-to-keep-up-to-date-on-front-end-technologies</link>
        <guid isPermaLink="true">http://front-end.ir/ui/how-to-keep-up-to-date-on-front-end-technologies</guid>
        
        <category>منبع</category>
        
        <category>طراحی</category>
        
        <category>اینترفیس</category>
        
        
        <category>ui</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>وقتی تصمیم گرفتم بدوم</title>
        <description>&lt;p&gt;اول توضیح کوچکی بدم که این پست ها اغلب شخصی هست و اینجا دیگه بر خلاف پست‌های فنی از زبان محاوره ای و غیر رسمی استفاده می‌کنم. مدت‌ها بود که تصمیم داشتم ورزش کردن رو دوباره شروع کنم. سال‌ها قبل به شکل مداوم ورزش می‌کردم ولی بنا به دلایلی که الان فکر می‌کنم بیشتر بهانه بود٬ ورزش کردن رو رها کردم. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یادم میاد که سال گذشته حول و حوش اوایل پاییز زمانی که در &lt;a href=&quot;http://www.chargoon.com/&quot;&gt;چارگون&lt;/a&gt; پیش &lt;a href=&quot;http://thecoach.ir/&quot;&gt;امیر مهرانی&lt;/a&gt; بودم بارها بین صحبت‌ها گفتم که تصمیم دارم ورزش رو دوباره شروع کنم و این بار دویدن رو هم بهش اضافه کنم. یکی از ایرادهایی که دارم اینه که از زمانی که به چیزی فکر می‌کنم تا زمانی که واقعا عملی‌اش می‌کنم زمان خیلی زیادی می‌گذره. عملا از زمان صحبت اولیه تا رسیدن به چیزی که مد نظرم بود نزدیک به ۹ ماه کامل زمان برد. تصمیم بر این بود که من شرایطی رو فراهم کنم که صبح اول وقت بتونم ورزش کنم. سه روز در هفته ورزش هوازی که فعلا همون دویدن هست و سه روز هم ورزش با وزنه. خوب الان این شرایط فراهم شده. دلیل ورزش کردن هم این بود که احساس کردم از نظر جسمی دیگه مثل گذشته توان مناسب رو ندارم. یه زمانی ۱۶ ساعت پای کامپیوتر می‌نشستم و شب‌ها کلا ۴ ساعت و نیم می‌خوابیدم و هیچ مشکلی هم نداشتم ولی الان اگر استراحتم کمتر از ۷ ساعت باشه قطعا سردرد و تاری دید دارم و بیشتر از ۱۰ ساعت پای سیستم نشستن باعث خستگی شدیدی میشه برام. قطعا الان که وضعیتم به این شکل هست وقتی ۱۰ سال بگذره دیگه چیزی برام باقی نمونده. به همین خاطر تصمیم گرفتم وضعیت رو تغییر بدم و از نظر جسمی در وضعیت مناسب قرار بگیرم تا بعدها به مشکل نخورم. کاری که الان استارت زدم باید هفت هشت سال پیش انجام می‌دادم. البته اون زمان شروع کردم ولی بعد از دو سال رها کردم و الان تقریبا ۵ سالی هست که هیچ فعالیت جدی ورزشی ندارم (البته از سه ماه قبل تقریبا فعالیت ورزشی رو شروع کردم). البته دویدن یه چیز دیگه هم داره که شاید تا الان تجربه کرده باشید. بعد از انجام یه ورزش هوازی سنگین مثل دویدن بعد از اتمام تمرین یه حس آرامش و سرخوشی خواهید داشت که اصلاحا بهش &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Runner&#39;s_high&quot;&gt;Runner’s high&lt;/a&gt; میگن. دلیلش هم اینه که بعد از تمرین سنگین مقداری آندورفین برای تسکین درد در خون ترشح می‌شه که خاصیت کاهش درد داره و این حس رو ایجاد میٰ‌کنه. دلیل اینکه ممکنه پای شما آسیب دیده باشه ولی حین دویدن دردش رو احساس نکنید به خاطر ترشح آندورفین هست. عموما این حس رو بعد از تمرین خواهید داشت و استراحت بعد از تمرین هم عموما از شیرین‌ترین و آرامش‌بخش ترین استراحت‌هاست. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;هدف از نوشتن این مطلب هم این بود که تجربه کوچکی که تو همین مدت کم به دست اومده رو به اشتراک بذارم. شاید کسی بگه «تو ورزش کردنت هنوز سه ماه کامل نشده بعد می‌خوای تجربیاتت رو به اشتراک بذاری؟!!» در حقیقت تجربه اگر یک روز هم باشه بالاخره تجربه هست. همین تجربه دو ماهه شاید به کسی که می‌خواد تازه شروع کنه٬ کمک کنه و اینطوری اون شخص حداقل از نظر زمان ۳ ماه پیش می‌افته. در کنار عادت های بدی که دارم عادت خوبی هم دارم و اون هم اینه: زمانی که تصمیم بگیرم کاری انجام بشه به اندازه کافی پیرامونش جستجو می‌کنم که تا جایی که ممکن هست کار رو درست انجام بدم و این تجربه تقریبا سه ماهه خیلی هم سطحی و بی ارزش نیست. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;خرید کفش&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;خوب اصلی ترین هدف٬ دویدن بوده و هست. به همین خاطر فقط درباره دویدن توضیح می‌دم. قدم اول برای دویدن تهیه یه کفش مناسب هست. برای دویدن اگر کفش مناسب تهیه نکنید همون بهتره که اصلا شروعش نکنید چون آسیبی که می‌تونید به خودتون بزنید ممکنه اینقدر جدی باشه که همون اول کار قید دویدن رو بزنید. برای خرید کفش با کسی که تخصص داره مشورت کنید. کفش‌های ارزون قیمت و استاندارد از ۱۸۰ هزارتومن در دسترس هست و تا ۵۰۰ تومن می‌تونید یه کفش مناسب برای دویدن بخرید. البته کفش‌های با کیفیت‌تر و گرون‌تر هم داریم ولی برای شروع اگر سعی کنید با حداقل هزینه استارت بزنید برای خودتون هم بهتره. شاید مبلغ بالایی به نظر برسه ولی این تقریبا گرون‌ترین هزینه‌ای هست که برای دویدن می‌کنید. بقیه چیزهایی که تهیه می‌کنید اغلب هزینه‌هاش اینقدر بالا نیست. برای خرید کفش حتما بگردید و نمایندگی‌های تولیدکننده‌های مطرح رو پیدا کنید و از اونها خرید کنید. بدترین کاری که می‌تونید انجام بدید اینه که برید بازار کویتی ها و بخواید اونجا برای دویدن٬ کفش بخرید. اغلب اون کفشها فیک هستند. یه راه فهمیدن کفش اصل از فیک مقایسه قیمت دلاری کفش با قیمت فروش هست. مثلا من اولش دنبال سری &lt;a href=&quot;http://www.adidas.com/us/content/springblade&quot;&gt;SpringBlade&lt;/a&gt; آدیداس رفتم. قیمت این کفش تو &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/product/B00J0FPUVK/ref=pd_lpo_sbs_dp_ss_2?pf_rd_p=1535523722&amp;amp;pf_rd_s=lpo-top-stripe-1&amp;amp;pf_rd_t=201&amp;amp;pf_rd_i=B00J4MUVWW&amp;amp;pf_rd_m=ATVPDKIKX0DER&amp;amp;pf_rd_r=1T1JCT8BTBWW9VAX4SXA&quot;&gt;سایت آمازون&lt;/a&gt; در کمترین حالت ۱۶۵ دلار هست که با دلار ۳۲۰۰ تومن تقریبا ۵۲۸ هزار تومن میشه. از اونجایی که این نمایندگی‌هایی که اینجا ادعای نمایندگی می‌کنند هیچ کدوم نماینده رسمی نیستند در نتیجه محال هست که شما این کفش رو اینجا با قیمت زیر دلاری ۴۰۰۰ تومن بخرید که در حقیقت قیمت واقعی باید حدود  ۶۶۰ هزار تومن باشه. حالا همین کفش رو تو بازار کویتی ها با قیمت ۲۷۰ هزار تومن می فروشند و همه هم قسم می‌خورد که کفش صد در صد اصل هست ولی دور از جون شما همه‌شون مثل سگ دروغ می‌گن :)) در ضمن کفش اصل رو توی دست بگیرید و به پلاستیک کف کفش و ظرافت چسبی که توش استفاده شده دقت کنید متوجه می‌شید که اصل هست یا نه. آدرس نمایندگی‌های اصلی رو می‌تونید روی وب پیدا کنید. من سایت &lt;a href=&quot;http://takhfifonline.com/&quot;&gt;تخفیف آنلاین&lt;/a&gt; برای پیدا کردن آدرس و شماره نمایندگی‌های استفاده کرده و کفشم رو از فروشگاه آدیداس که طبقه همکف برج نگار هست خریدم که برج نگار هم تقریبا ۱۵۰ متر بالای میدون ونک هست. یه نمایندگی نایک هم دقیقا همونجا اول خیابون روبروی برج نگار هست. کفشی که من خریدم Cool Run breeze هست که البته بعدا متوجه شدم که می‌تونستم با همون قیمت کفش بهتر از شرکت‌های دیگه هم تهیه کنم. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;لباس ورزشی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;این بخش چیز خاصی نیست. یه لباس و یک گرم کن کفایت می‌کنه. یه چیز سبک و خنک قطعا خیلی کمکتون می‌کنه. اگر اندکی هزینه کنید٬ آدیداس و نایکی یک سری تیشرت ورزشی دارن که خیلی سبک و خنک هستند و وقتی عرق می‌کنید جنس پارچه‌شون به شکلی هست که لباس به تن شما نمی‌چسبه و هوا خیلی خوب توی لباس تردد می‌کنه. از طرفی این لباس ها مقاوت خیلی خوبی در مقابل شستن دارند و حداقل تو این هفت هشت باری که من لباسم رو شستم تفاوتی با روز اولش در لباس نمی‌بینم. ولی در کل هر چیزی که راحت باشه و قیمتش هم مناسب باشه می‌تونه کفایت کنه چون هدف شروع ورزش کردن هست. اگر شروع بشه بعدا می‌تونید بیشتر براش هزینه کنید و لباس مناسب‌تر بگیرید. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;منابع آموزشی برای دویدن&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;تو این قسمت من اطلاعات زیادی نداشتم. برای شروع تمرین کردن گشتم ببینم چه اطلاعاتی پیدا می‌شه. روی وب٬ سایت‌های زیادی هستند که مربوط به دویدن هستند مثل سایت &lt;a href=&quot;http://runnersworld.com/&quot;&gt;Runner’s World&lt;/a&gt; که اطلاعات خیلی خوبی داخلش هست. جدا از این در جستجوها کتاب &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/The-Run-Walk-Run-Method-Jeff-Galloway/dp/1782550062&quot;&gt;The Run-Walk-Run Method&lt;/a&gt; رو پیدا کردم که متد interval رو توضیح داده که در ادامه تو بخش اپ‌ها به اختصار توضیح دادم که منظور از interval چی هست. اسم کتاب رو اگر گوگل کنید نسخه PDF اش رو راحت پیدا می‌کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ecx.images-amazon.com/images/I/51-sDSsTq%2BL.jpg&quot; alt=&quot;کتاب دویدن از جف گلووی&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;جدا از این منابع بهتره که اگر کسی رو می‌شناسید که در این حیطه تخصص داره و تجربه بیشتری از شما داره حتما باهاش مشورت کنید. من تنها کسی رو که می‌شناختم که دویدن رو به شکل منظم و حرفه‌ای دنبال می‌کنه &lt;a href=&quot;http://www.chargoon.com/about/hq/&quot;&gt;شاهین طبری&lt;/a&gt; بود. آقای طبری سال‌هاست می‌دوه. ایشون به من مشاوره دادن و در اون جلسه اطلاعات خوبی هم در اختیارم قرار گرفت که برای شروع خیلی کمکم کرد. در مورد بقیه موارد هم گوگل در اختیار همه هست و با یه سرچ ساده می‌شه جواب خیلی از سوالات رو پیدا کرد.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;ابزارهای ورزشی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;برای ورزش کردن تا دلتون بخواد گجت هست. مثلا &lt;a href=&quot;http://www.nike.com/us/en_us/c/nikeplus-fuelband&quot;&gt;Nike+ FuelBank SE&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;https://jawbone.com/up&quot;&gt;Jawbone UP&lt;/a&gt; و یا &lt;a href=&quot;http://www.fitbit.com/flex&quot;&gt;Fitbit&lt;/a&gt; که تعداد گام‌های شما و وضعیت خواب شما رو می‌سنجن و با گوشی هم pair میشن و اطلاعات رو با سایت sync می‌کنن. حقیقتش این ابزارها قیمتشون بالای ۵۰۰ هزارتومن هست و برای شروع کار به نظر زیاد می‌یاد. از طرفی به نسبت قیمتی که می‌پردازید امکانات خیلی مناسبی دریافت نمی‌کنید. مثلا ضربان قلب رو تا جایی که می‌دونم این ابزارها یا اندازه‌گیری نمی‌کنند و یا با دقت پایین اینکار رو انجام می‌دن. اگر آیفون یا یک گوشی اندروییدی که GPS داشته باشه و اندرویید ۴.۳ به بالا داشته باشه در اختیار داشته باشید یا اگر ندارید با همین مبلغی که گفته شد اون رو خریداری کنید (قطعا با ۵۰۰ تومن فقط گوشی اندرویدی می‌تونید تهیه کنید) به مراتب امکانات بیشتری در اختیارتون قرار میده. من گوشیم رو برای دویدن همراهم می‌برم و امکاناتی که در اختیارم قرار میده اینها هست (البته اپ‌های مناسب رو در ادامه بهتون معرفی می‌کنم):&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;دقیقا متوجه می‌شید که چه مسافتی رو دویدید و با چه سرعتی این کار رو انجام دادید (روی نمودار سرعت لحظه به لحظه نمایش داده میشه)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;مسیری که دویده شده روی نقشه به شما نمایش داده می‌شه و دقت محسابه هم خیلی خوب هست&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;میزان کالری مصرفی و مجموع تمرین‌های هر هفته به شما نمایش داده میشه&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;شبکه‌های اجتماعی ورزشی هست که می‌تونید توش عوض بشید و فعالیت دوستانتون رو دنبال کنید که به نظرم از نظر انگیزشی چیز جالبی هست.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;می‌تونید تایمرهای مختلف روی گوشی داشته باشید و به شکل interval بدوید که بدون تایمر شدنی نیست&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;وضعیت و کیفیت خوابتون رو کنترل کنید.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;همه این موارد بالا با نصب اپ امکان‌پذیر است که در ادامه توضیح می‌دم. من در یک ماه و نیم اول تمرین کردن گوشی رو همراه خودم نمی‌بردم که اشتباه بدی بود. اطلاعاتی که از طریق گوشی و اپ‌های مربوطه در اختیارتون قرار می‌گیره خیلی مفیده و بدون اون نمی‌تونید برای پیشرفت برنامه‌ریزی کنید چون اصلا نمی‌دونید در کجای کار هستید و چه مقدار پیشرفت داشتید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;البته ابزارهای ورزشی دیگه ای هم داریم که مفید هستند ولی خوب قیمت هاشون بالا هست. مثلا ساعت‌های ورزشی داریم که همه موارد بالا رو یک جا داخل خودشون دارند و قیمت هاشون از ۶۰۰ هزار تومن شروع میشه و به ۳ میلیون تومن هم می‌رسه. تنها ابزاری که در بین این گجت ها ارزش خریدن (البته بعد از خروج از مرحله مقدماتی) رو داره سنسورهای سنجش دقیق ضربان قلب هست که اکثرا با گوشی هم pair میشه و به شکل لحظه به لحظه می‌تونید ضربان قلب رو روی گوشی ببینید و بر اساس اون تمرین کنید. از این سنسورها دو برند &lt;a href=&quot;http://www.beurer.com/web/en/index.php&quot;&gt;Beurer&lt;/a&gt; و &lt;a href=&quot;http://www.polar.com/en&quot;&gt;Polar&lt;/a&gt; در بازار ایران هست که در زمان نوشتن این مطلب قیمتشون از ۲۳۰ الی ۳۹۰ هزار تومن متغیره و مدل‌های مختلف با قیمت‌های مختلف دارند. مدل‌های پولار بهترند و همگی با bluetooth با گوشی یا هر دستگاه دیگه ای که قابلیت pair داشته باشه pair میشن مثلا بعضی از تردمیل ها این قابلیت رو دارند. اکثرشون کاملا ضدآب هستند و می‌تونید با خودتون حتی تو استخر هم ببریدشون. بهترین راه اینه که زیاد خودتون رو تحویل نگیرید و اگر توان مالی‌اش رو هم دارید این ابزارها رو برای اول راه نخرید. هدف تعیین کنید و برای خودتون جایزه در نظر بگیرید که بعد از رسیدن به هدف٬ اون ابزار رو تهیه کنید که انگیزه‌تون برای ادامه راه بیشتر بشه (من هم همین کار رو کردم.)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;اپ‌های ورزشی&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;اپ‌های خیلی زیادی برای ورزش کردن داریم که من سه تا از بهترین‌هاش رو معرفی می‌کنم. گوشی من اندرویدی هست ولی یقین دارم یا همین اپ‌ها یا مشابه به اونها روی iOS هم وجود داره. درباره دو اپ اول یقین دارم که نسخه iOS هم دارند چه بسا نسخه iOS اشون زودتر از اندروید معرفی شده باشه.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;runkeeper&quot;&gt;اپ Runkeeper&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;اپ &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=runkeeper+android&amp;amp;oq=runkeeper+android&amp;amp;aqs=chrome..69i57j0l5.2937j0j7&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;es_sm=0&amp;amp;ie=UTF-8&quot;&gt;Runkeeper&lt;/a&gt; که سایتشون هم در آدرس &lt;a href=&quot;http://runkeeper.com/home&quot;&gt;runkeeper.com&lt;/a&gt; هست به نظرم بهترین آمار و دقیق‌ترین اونها رو بهتون میده. اطلاعاتش کامل هست و برای خیلی از ورزش‌ها می‌تونید ازش استفاده کنید. تنظیمات زیادی داره و محیط خیلی ساده و مرتبی داره. برای دویدن اگر استفاده کنید٬ مسافت٬ میزان کالری مصرفی٬ نقشه محل دویدن٬ سرعت شما در دویدن بر اساس کیلومتر در دقیقه٬‌ مدت زمان دویدن و شروع رو براتون ذخیره می‌کنه و بهتون نشون میده. علاوه بر موارد بالا یه بخش برای دریافت برنامه ورزشی دویدن هم داره که با ثبت نام در اون بخش بهتون برنامه ورزشی برای سه روز تمرین در هفته می‌ده. در کنارش یه شبکه اجتماعی داره که می‌تونید دوستانتون رو توش پیدا کنید و فعالیت همدیگه رو دنبال کنید. البته قابلیت‌های خوبی برای حفظ حریم خصوصی داره و می‌تونید یک سری اطلاعات رو مخفی کنید که دوستان یا افراد دیگه نبینند و فقط خودتون ببینید. قابلیت pair شدن با ابزارهایی مثل سنسور ضربان قلب رو هم داخل خودش داره. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://front-end.ir/post-images/sep-2014/runkeeper.png&quot; alt=&quot;اپ ران کیپر&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همونطور که تو تصویر مشخص هست آمار خیلی خوبی در اختیارتون قرار می‌ده و یه آمار کلی از اینکه این هفته چقدر تمرین داشتید و یا هفته گذشته تمرینتون چقدر بوده. مجموع همه رو بهتون نشون میده و خیلی موارد دیگه که توی این سه تا اسکرین شات نیست و باید نصبش کنید تا قابلیت‌های کاملش رو ببینید و ازش استفاده کنید. 
این اپ داخل خودش یه قسمت برای تمرین به شکل interval هم داره که البته پیشرفته نیست و به همین خاطر به اپ‌های دیگه هم نیاز خواهید داشت.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nike-running&quot;&gt;اپ Nike+ Running&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;اول فکر می‌کردم &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nike.plusgps&amp;amp;hl=en&quot;&gt;اپ Nike+ Running&lt;/a&gt; بدون سنسور نایک کار نمی‌کنه. البته خیلی‌ها اینطور فکر می‌کنند که همه اشتباه فکر می‌کنن. این اپ هیچ ارتباطی با سنسور نداره. اگر سنسور داشته باشید اطلاعات بیشتری بهتون می‌ده ولی بدون سنسور هم به خوبی کار می‌کنه. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://front-end.ir/post-images/sep-2014/nike-plus.png&quot; alt=&quot;اپ نایک پلاس&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;البته اپ ران کیپر رو بیشتر دوست دارم ولی این رو هم نصب کردم چون یک سری از دوستان از این استفاده می‌کنند و خواستم با دوستانم از طریق این اپ در تماس باشم. قابلیت‌هاش مثل Runkeeper هست و محیط تر و تمیزی داره. این اپ هم مثل ران کیپر برنامه‌های مختلف برای سطوح مختلف ارائه می‌ده که با دنبال کردن منظمشون تو یه بازه زمانی مشخص می‌تونید به هدف تعیین شده برسید. برای فرد مبتدی هم قطعا رسیدن به ۵ کیلومتر اولین هدف هست. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;impetus&quot;&gt;اپ Impetus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;اپ &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=fi.ohra.impetus&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Impetus&lt;/a&gt; هیچ آماری رو ثبت نمی‌کنه و فقط یه تایمر هست. منتها تایمری که قابلیت‌های خیلی خوبی داره. من تقریبا ۱۰ تا اپ تایمر رو تست کردم و این بینشون از همه بهتر بود. یه متد دویدن به شکل interval هست برای افرادی که تازه شروع کردن. به این شکل که شما اول برای ۵ دقیقه پیاده روی می‌کنی و خودت رو گرم می‌کنی بعد برای شروع مثلا ۴۵ ثانیه می‌دوی و بعد ۶۰ ثانیه با ریتم نسبتا تند راه می‌ری و این چرخه رو به تعداد خاصی (مثلا ۱۰ بار) تکرار می‌کنی و در پایان هم ۵ دقیقه پیاده‌روی می‌کنی که در مجموع تمرینت میشه ۲۷ و نیم دقیقه و تمرینت تموم میشه. خوب اگر بخوای تایمر ساعتی با خودت ببری و دستی همه اینها رو حساب کنی بیشتر از اینکه به فکر تمرین باشی همش باید حواست باشه که چقدر مونده که به استراحت برسی و یا اینکه کلا چند دور دویدی و مسائل این شکلی خیلی درگیرت می‌کنه. با این اپ به راحتی می‌تونی قبل از شروع تمرین همه اینها رو تعریف کنی و تمرین رو شروع کنی.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://front-end.ir/post-images/sep-2014/impetus.png&quot; alt=&quot;اپ ایمپتوس&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این برنامه خودش هم با صوت و هم با ویبره بهت اطلاع میده که الان گرم کردن تموم شد باید بدوی٬‌ الان زمان دو تموم شد باید راه بری و یا اینکه الان دقیقا از ۱۰ دوری که مشخص کرده بودی چند دور رو طی کردی. ابزارهای تایمر به شکل interval خیلی خیلی زیاد هستند ولی این اپ خیلی امکاناتش کامل هست و تنظیمات پیشرفته برای تعریف کردن interval های چند مرحله ای و به شکل step رو هم داره. مثلا تعریف کنید که دور اول ۹۰ ثانیه می‌دوم با ۴۵ ثانیه استراحت بعد ۷۰ ثانیه می‌دوم بعد ۵۰ ثانیه و بعد ۳۰ ثانیه و الی آخر. این برنامه امکانات خوبی برای اینکار بهتون میده و حتی برنامه‌های پولی هم گاها امکانات این برنامه رایگان رو ندارند. تو تصویر بالا اسکرین شات وسطی برای تعریف interval ساده هست و تصویر سمت راست هم مربوط به interval های چند مرحله ای و پیچیده. تصویر سمت چپ هم خود تایمر هست که با رنگ ‌های مختلف با یک نگاه می‌فهمید که الان تو چه مرحله ای هستید. مثلا رنگ سبز نشون دهنده استراحت و رنگ قرمز نشون‌دهنده دویدن و یا هر تمرین دیگه‌ای هست و رنگ آبی هم پایان فعالیت رو اعلام می‌کنه. در کل ابزار خیلی خیلی مفید و خوبی هست.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;حرف آخر&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;در آخر اینکه اگر تصمیم به شروع گرفتید چند نکته رو فراموش نکنید. اول اینکه درد رو جدی بگیرید. اگر تمرین کردید و احساس درد داشتید سریعتا ریتم خودتون رو کمی کندتر کنید. مخصوصا حین دویدن شاید درد مختصری احساس کنید ولی مطمئن باشید در عصر روز تمرین و یا روز بعد از تمرین درد مختصری که احساس کردید می‌تونه به اون کوچکی نباشه و شدیدتر بشه. سعی کنید مرحله به مرحله و به اندازه توانتون بدوید که آسیب نبینید. در دو هفته اول به خاطر هیجان از شروع تمرین فشار زیادی به خودم وارد کردم که باعث شد درد شدیدی رو اطراف زانو حس کنم. درد به قدری بود که بالا یا پایین اومدن از پله برام زجرآور بود و مجبورم کرد ۱۲ روز کامل تمرین کردن رو تعطیل کنم. مورد دیگه هم استراحت هست. نمیشه که هم بخواید منظم تمرین کنید و هم بخواید تا ۲ شب بیدار بمونید و سریال ببینید. اینها با هم جور در نمیان. شما حداقل به ۷ ساعت استراحت شب نیاز دارید در غیر این صورت این تمرین کردن بیشتر جسم‌تون رو خسته می‌کنه و سود زیادی براتون نداره. افرادی مثل من که خیلی وقت‌ها به شکل فری‌لنس کار می‌کنند و توی خونه هستند خیلی بی‌‌نظم می‌شن و گاها تا ۴ صبح بیدار می‌مونند و کار می‌کنند و از اون طرف تا ظهر می‌خوابن. این شیوه زندگی در عرض دو سال می‌تونه سلامت جسم و روحتون رو نابود کنه (همین بلا سر خودم اومده.) شب وقت خواب هست و صبح وقت کار کردن. زود بخوابید که صبح زود بیدار بشید٬‌ ورزش کنید و به کارتون برسید. مورد آخر هم تغذیه هست. باید غذای سالم مصرف کنید (شکر خدا تو این زمینه من از قبل هم تا حدودی مراعات می‌کردم)‌ و آب هم خیلی زیاد مصرف کنید چون کمک می‌کنه که بدنتون ضایعات رو سریعتر دفع کنه و بعد از تمرین سنگین زودتر به حالت عادی برگردید. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حالا فکر کنم شما هم به این نتیجه رسیدید که با اینکه تمرین کردن من به سه ماه نرسیده ولی اطلاعاتم برای تمرین کردن خیلی هم سطحی و آبکی نیست :))‌ هر زمان که به ۵ کیلومتر برسم و pace دویدنم به زیر ۶ دقیقه برای هر کیلومتر برسه دوباره درباره اولین موفقیت جدی‌ام تو دویدن می‌نویسم. حالا اگر سوالی دارید و سوادش رو داشتم در کامنت ها بپرسید سعی می‌کنم جواب بدم. &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://front-end.ir/general/when-i-decide-to-run</link>
        <guid isPermaLink="true">http://front-end.ir/general/when-i-decide-to-run</guid>
        
        <category>ورزش</category>
        
        <category>سلامت</category>
        
        <category>شخصی</category>
        
        
        <category>general</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>تمامی شیوه‌های موجود برای در مرکز قرار دادن یک box با CSS</title>
        <description>&lt;p&gt;یکی از مواردی که در طراحی زیاد با آن مواجه می‌شویم٬‌ در مرکز قراردادن یک  box در طرح است. فکر نمی‌کنم از خوانندگان این مطلب کسی باشد که نداند چطور می‌توان یک باکس را در مرکز یک باکس دیگر یا در مرکز صفحه قرار داد. به جرات می‌توان گفت که محال است که طراحی انجام دهید و لازم نباشد که باکسی را در مرکز صفحه قرار دهید. انجام این کار تنها با یک خط CSS امکان پذیر است. مشکل زمانی بروز می‌کند که تصمیم می‌گیریم یک باکس را به شکل عمودی در مرکز صفحه قرار دهیم. شیوه‌های بسیار زیادی برای حل این مشکل وجود دارد که که اینجا همه را بررسی می‌کنیم. هر شیوه مزایا و معایب خاص خود را دارد و باید بنا به شرایط موجود یک شیوه را انتخاب کنید.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اگر بخواهیم یک باکس را به شکل افقی در مرکز قرار دهیم کافیست که در کد خود این دستور را بنویسید:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.container {
	margin: 0 auto;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;وقتی باکس ما position نداشته باشد٬ اگر از &lt;code&gt;margin: auto;&lt;/code&gt; استفاده کنیم٬ مرورگر آن را صفر در نظر می‌گیرد. زمانی که یک باکس در جریان کلی صفحه قرار گرفته باشد٬ اگر از &lt;code&gt;margin: auto;&lt;/code&gt; استفاده کنیم٬‌ مرورگر برای سمت بالا و پایین مقدار صفر را در نظر خواهد گرفت.
نخست سراغ شیوه اول که راحت‌ترین راه است می‌رویم:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;margin-&quot;&gt;۱. استفاده از طول و عرض ثابت و margin منفی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;همانطور که ذکر کردم٬‌ این شیوه راحت‌ترین راه است و بهترین ساپورت را هم دارد ولی ایراداتی دارد که در ادامه توضیح خواهم داد. برای رسیدن به این جلوه باید باکس مورد نظر ما &lt;code&gt;position: absolute;&lt;/code&gt; داشته باشد. سپس از &lt;code&gt;top: 50%;&lt;/code&gt; و &lt;code&gt;left: 50%;&lt;/code&gt; استفاده می‌کنیم. از آنجاییکه مقدار %50 از گوشه‌ی بالا و سمت چپ باکس حساب می‌شود در نتیجه باکس در مرکز قرار نمی‌گیرد. برای حل مشکل از margin منفی معادل نصف طول و عرض باکس استفاده می‌کنیم. به این شکل:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.box {
	width: 300px;
	height: 200px;
	position: absolute;
	top: 50%;
	left: 50%;
	margin-top: -100px;
	margin-left: -150px;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;از آنجاییکه هیچ پوزیشنی برای والد در نظر گرفته نشده. باکس نسبت به دیواره‌های مرورگر تنظیم شده و در مرکز قرار می‌گیرد ولی در صورت نیاز می‌توانید باکس را در داخل یک container قرار دهید که &lt;code&gt;postion: relative;&lt;/code&gt; دارد. در اینجا باکس داخلی به نسبت دیواره‌های عنصر والدش منظم می‌شود. نمونه عملی بدین شکل خواهد بود:&lt;/p&gt;

&lt;p data-height=&quot;350&quot; data-theme-id=&quot;0&quot; data-slug-hash=&quot;utqzh&quot; data-default-tab=&quot;result&quot; class=&quot;codepen&quot;&gt;See the Pen &lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas/pen/utqzh/&quot;&gt;utqzh&lt;/a&gt; by amir-abbas abdolali (&lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas&quot;&gt;@amir-abbas&lt;/a&gt;) on &lt;a href=&quot;http://codepen.io&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//codepen.io/assets/embed/ei.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;مزایای این شیوه&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;آسان بودن و پیاده‌سازی بی دردسر&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی خیلی خوب در مرورگرهای بسیار قدیمی مثل IE6,7&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;معایب این شیوه&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;احتیاج به تعریف عرض و ارتفاع ثابت برای باکس در نتیجه عدم پشتیبانی از طراحی Responsive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;عدم پشتیبانی از &lt;code&gt;max-width&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;max-height&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;min-width&lt;/code&gt; و &lt;code&gt;min-height&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;css-transform--center--box&quot;&gt;۲. استفاده از CSS Transform برای Center کردن Box&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;این شیوه تقریبا جدید‌تر است و از تکنیک به روزتری استفاده می‌کند. اولین بار در سایت &lt;a href=&quot;http://tympanus.net/codrops/2013/06/25/nifty-modal-window-effects/&quot;&gt;codrops&lt;/a&gt; در یکی از آموزش‌ها از این افکت استفاده شد. این شیوه نسبت به مدل قبل مزایایی هم دارد ولی در عین حال معایبی هم دارد که به آنها می‌پردازیم. در این شیوه باز هم باکس ما باید &lt;code&gt;position: absolute;&lt;/code&gt; باشد و از top و right با مقدار %50 استفاده می‌کنیم منتها به جای استفاده از margin با مقادیر منفی از transform و فانکشن translate با مقدار منفی برای محور افقی و عمودی استفاده می‌کنیم. کدی که در اینجا استفاده می‌‌شود مشابه این کد است:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.box {
	width: 60%;
	top: 50%;
	left: 50%;
	position: absolute;
	overflow: auto;
	transform: translate(-50%, -50%);
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;این شیوه شباهت‌هایی با شیوه قبل دارد ولی در اینجا ما از transform برای جابجایی باکس استفاده کردیم. در حالت عادی &lt;code&gt;transform-origin&lt;/code&gt; در مرکز باکس است به همین خاطر زمانی که از مقدار %50 برای translate استفاده می‌کنیم٬ مرکز باکس برای محاسبه این مقدار مورد استفاده قرار می‌گیرد و باکس کاملا در مرکز نمایش داده می‌شود. این شیوه مزایای دیگری هم دارد. یکی از مزایای خوبش پشتیبانی از طراحی ریسپانسیو است. نمونه کد را ببینید:&lt;/p&gt;

&lt;p data-height=&quot;350&quot; data-theme-id=&quot;0&quot; data-slug-hash=&quot;ubiJB&quot; data-default-tab=&quot;result&quot; class=&quot;codepen&quot;&gt;See the Pen &lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas/pen/ubiJB/&quot;&gt;ubiJB&lt;/a&gt; by amir-abbas abdolali (&lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas&quot;&gt;@amir-abbas&lt;/a&gt;) on &lt;a href=&quot;http://codepen.io&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//codepen.io/assets/embed/ei.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;در این شیوه می‌توانید به باکس خود min-width یا max-width و یا min-height و max-height هم بدهید که باکس از نظر عرض و ارتفاع از حد خاصی بزرگتر و یا کوچکتر نشود. همینطور اگر از خصوصیت resize: both بر روی باکس مورد نظر استفاده کنید٬‌ باکس را می ‌توانید با کمک handler گوشه باکس کشیده و بزرگ و کوچک کنید و در همه حال باکس در دو جهت عمودی و افقی در مرکز می‌ماند.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;مزایای این شیوه&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی از طراحی واکنش‌گرا (Responsive)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی از ارتفاع و عرض متغییر برای باکس (تعریف مقدار درصدی برای عرض و ارتفاع باکس امکان‌پذیر است)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ساده بودن در پیاده سازی&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی از overflow: auto برای جلوگیری از بیرون زدن متن از باکس در زمانی که محتوا بیشتر از عرض و ارتفاع باکس است.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;عدم نیاز به تعریف height برای باکس مورد نظر&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;معایب این شیوه&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;عدم پشتیبانی از مرورگرهای قدیمی مانند IE8&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;استفاده از transform برای دادن افکت‌های دیگر به این باکس ممکن است باعث تداخل و به هم ریختن آن شود.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;position-absolute----top-bottom-right--left&quot;&gt;۳. استفاده از position: absolute و چهار خصوصیت top, bottom, right و left&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;این شیوه امکانات زیادی در اختیار شما قرار می‌دهد ولی از طرفی یک مشکل خاص دارد که شاید نتوان در همه جا از آن استفاده کرد و آن هم این است که حتما باید برای باکس مورد نظرمان height تعریف کنیم. در این شیوه باز هم از همان &lt;code&gt;position: absolute;&lt;/code&gt; استفاده می‌کنیم ولی در کنار آن از top, left, bottom و right با مقدار صفر استفاده می‌کنیم. هر زمان که شما باکسی را با دستور &lt;code&gt;position: absolute;&lt;/code&gt; موقعیت‌دهی کنید و از مقادیر top, bottom, right و left با مقدار صفر استفاده کنید٬‌ اگر باکس مورد نظر شما هیچ عرض و ارتفاع تعریف‌شده ای نداشته باشد٬‌ باکس مورد نظر کش آمده و از چهار طرف به دیواره‌های والد خود می‌چسبد. حال برای اینکه باکس کش نیاید می‌توانیم طول و عرض دلخواه خود را به آن بدهیم تا باکس‌مان در مرکز صفحه نمایش داده شود. نتیجه چیزی شبیه به کد زیر است:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.box {
	position: absolute;
	top: 0;
	right: 0;
	bottom: 0;
	left: 0;
	width: 60%;
	height: 50%;
	margin: auto;
	overflow: auto;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;در اینجا چون باکس ما &lt;code&gt;position: absolute;&lt;/code&gt; است در نتیجه از جریان کلی صفحه خارج شده و به شکل مستقل نمایش داده می‌شود از این رو اگر از دستور &lt;code&gt;margin: auto;&lt;/code&gt; استفاده کنیم باکس ما از هر چهار سمت فاصله خود را با دیواره‌های والد حفظ کرده در نتیجه در مرکز قرار می‌گیرد. از خوبی‌های این شیوه این است که از طراحی ریسپانسیو پشتیبانی می‌کند و با کم شدن عرض صفحه٬ عرض باکس هم کاهش می‌یابد (به شرطی که به شکل درصدی تعیین شده باشد) و همینطور می‌توانیم از -min و -max را برای height و width استفاده کنیم تا باکس ما از عرض و ارتفاعی خاص٬ بزرگتر و یا کوچکتر نشود. &lt;/p&gt;

&lt;p data-height=&quot;381&quot; data-theme-id=&quot;0&quot; data-slug-hash=&quot;vBIum&quot; data-default-tab=&quot;result&quot; class=&quot;codepen&quot;&gt;See the Pen &lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas/pen/vBIum/&quot;&gt;vBIum&lt;/a&gt; by amir-abbas abdolali (&lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas&quot;&gt;@amir-abbas&lt;/a&gt;) on &lt;a href=&quot;http://codepen.io&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//codepen.io/assets/embed/ei.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;مزایای این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی از مرورگرهای قدیمی مانند IE8&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;آسان بودن و پیاده سازی سریع&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی از طراحی Responsive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;عدم بروز مشکل در زمانی که مستقیما به خود باکس padding بدهید&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;از همین تکنیک برای تصاویر هم می‌توان استفاده کرد&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;معایب این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;حتما باید باکس مورد نظر ما height مشخص داشته باشد&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;این شیوه بر روی ویندوز فون کار نمی‌کند.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;table-cell&quot;&gt;۴. استفاده از دستور table-cell&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;این شیوه از دستورات قدیمی CSS استفاده می‌کند و یکی از بهترین پشتیبانی‌ها را دارد ولی در کنار پشتیبانی خوب ایرادی هم دارد و آن هم این است که برای استفاده از این شیوه باید تگ HTML ای را به عنوان wrapper به باکس خود اضافه کنید. البته اغلب این اتفاق به شکل کلی در طراحی می‌افتد. کدی که برای این تکنیک می‌شود بدین شکل است:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;&amp;lt;div class=&amp;quot;container&amp;quot;&amp;gt;
  &amp;lt;div class=&amp;quot;box-wrapper&amp;quot;&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;box&amp;quot;&amp;gt;
      &amp;lt;div class=&amp;quot;content&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;!-- محتوا در اینجا قرار می‌گیرد --&amp;gt;
      &amp;lt;/div&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
  &amp;lt;/div&amp;gt; 
&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.container {
	display: table;
}

.box-wrapper {
	display: table-cell;
	vertical-align: middle;
}

.box {
	width: 50%;
	margin: 0 auto;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;اولین بار با دستور &lt;code&gt;display: table;&lt;/code&gt; و &lt;code&gt;display: table-cell;&lt;/code&gt; در کتاب &lt;a href=&quot;http://www.sitepoint.com/store/everything-you-know-about-css-is-wrong/&quot;&gt;everything you know about CSS is wrong&lt;/a&gt; آشنا شدم. این کتاب را سال‌ها قبل انتشارات سایت‌پوینت منتشر کرد و نویسندگان سعی داشتند که قابلیت‌های این دو دستور و متعلقات آن را توضیح بدهند و طراحان را به این سمت سوق بدهد که به جای استفاده از float از این دستور برای طراحی ساختار صفحه استفاده کنند که البته موفق نبودند و این کتاب هم با استقبال زیادی مواجه نشد. این تکنیک از این جهت جالب توجه است که پشتیبانی خوبی از مرورگرهای قدیمی دارد و از طراحی ریسپانسیو هم پشتیبانی می‌کند. نمونه عملی کد را اینجا می‌توانید ببینید:&lt;/p&gt;

&lt;p data-height=&quot;325&quot; data-theme-id=&quot;0&quot; data-slug-hash=&quot;aGvBp&quot; data-default-tab=&quot;result&quot; class=&quot;codepen&quot;&gt;See the Pen &lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas/pen/aGvBp/&quot;&gt;aGvBp&lt;/a&gt; by amir-abbas abdolali (&lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas&quot;&gt;@amir-abbas&lt;/a&gt;) on &lt;a href=&quot;http://codepen.io&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//codepen.io/assets/embed/ei.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;مزایای این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی از طراحی Responsive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی خیلی خوب از مرورگرهای قدیمی&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;عدم نیاز به تعریف عرض و یا ارتفاع ثابت برای باکس&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;معایب این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;نیاز به اضافه کردن کد HTML به صفحه&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;display-inline-block&quot;&gt;۵. استفاده از display: inline-block&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;این شیوه در سایت &lt;a href=&quot;http://css-tricks.com/centering-in-the-unknown/&quot;&gt;CSS-Tricks&lt;/a&gt; توضیح داده شده است. این متد شباهت‌های زیادی به متد قبلی دارد ولی مانند متد قبل احتیاجی به اضافه کردن کد HTML اضافه به محتوای صفحه ندارد. در این تکنیک از &lt;code&gt;display: inline-block;&lt;/code&gt; استفاده می‌شود. زمانی که از دستور فوق استفاده کنید و &lt;code&gt;width: 100%;&lt;/code&gt; تنظیم کنید٬ باکس شما مانند عناصر block دیگر کل عرض صفحه را اشغال نخواهد کرد و تنها به اندازه عرض محتوا کش خواهد آمد. برای حل این مشکل به جای استفاده از table از inline-block استفاده می‌کنیم و با استفاده از یک &lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS/Pseudo-elements&quot;&gt;pseudo element&lt;/a&gt; «بخوانیم سودو المنت» یک عنصر به داخل container اضافه می‌کنیم و ارتفاعش را %100 تنظیم می‌کنیم که ارتفاع والد را کاملا اشغال کند سپس هم به این pesudo element و هم به باکس داخل container دستور &lt;code&gt;display: inline-block;&lt;/code&gt; و &lt;code&gt;vertical-align: middle;&lt;/code&gt; را می‌دهیم. کد ما چیزی شبیه به این خواهد بود:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.container {
	text-align: center;
}

.container:before {
	content: &amp;quot;&amp;quot;;
	height: 100%;
	display: inline-block;
	vertical-align: middle;
}

.box {
	width: 50%;
	display: inline-block;
	vertical-align: middle;  
	text-align: right;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p data-height=&quot;350&quot; data-theme-id=&quot;0&quot; data-slug-hash=&quot;okGyp&quot; data-default-tab=&quot;result&quot; class=&quot;codepen&quot;&gt;See the Pen &lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas/pen/okGyp/&quot;&gt;okGyp&lt;/a&gt; by amir-abbas abdolali (&lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas&quot;&gt;@amir-abbas&lt;/a&gt;) on &lt;a href=&quot;http://codepen.io&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//codepen.io/assets/embed/ei.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;البته در مقاله‌ی سایت CSS-Tricks پیشنهاد شده که &lt;code&gt;margin-right: -0.25em;&lt;/code&gt; را هم به سودو المنت اضافه کنیم تا باکس کاملا در مرکز قرار بگیرد ولی در کدی که من به عنوان sample آماده کرده‌ام به نظر می‌رسد که باکس در مرورگر کروم بدون نیاز به دستور بالا کاملا در مرکز قرار گرفته است. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;مزایای این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی از عرض و ارتفاع متغیر در نتیجه پشتیبانی از طراحی Responsive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;پشتیبانی تقریبا خوب از مرورگرهای قدیمی (IE8 و بالاتر) &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;معایب این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;احتیاج به وجود یک container برای استفاده از این تکنیک&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;flexbox&quot;&gt;۶. استفاده از flexbox&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;این متد مدرن‌ترین متد محسوب می‌شود و پشتیبانی از آن در مرورگرهای قدیمی بسیار ضعیف است. البته flexbox چیزی فرای در مرکز قرار دادن یک باکس است و با استفاده از flexbox می‌توان چینش‌های پیچیده‌ای ایجاد کرد که قبلا ممکن نبود و flexbox و CSS Regions آینده طراحی layout با CSS محسوب می‌شوند. برای آشنایی بیشتر با flexbox پیشنهاد می‌کنم این مطلب از سایت &lt;a href=&quot;http://www.smashingmagazine.com/2013/05/22/centering-elements-with-flexbox/&quot;&gt;smashing magazine&lt;/a&gt; را بخوانید یا فیلم آموزشی &lt;a href=&quot;http://www.lynda.com/CSS-tutorials/CSS-Flexbox-First-Look/116352-2.html&quot;&gt;CSS Flexbox First Look&lt;/a&gt; از شرکت لیندا را ببینید. کدی که برای استفاده از flexbox استفاده می‌کنیم بدین شکل است:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre data-line=&quot;&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot;&gt;.container {
	display: -webkit-box;
	display: -moz-box;
	display: -ms-flexbox;
	display: -webkit-flex;
	display: flex;
	-webkit-box-align: center;
	-moz-box-align: center;
	-ms-flex-align: center;
	-webkit-align-items: center;
	align-items: center;
	-webkit-box-pack: center;
	-moz-box-pack: center;
	-ms-flex-pack: center;
	-webkit-justify-content: center;
	justify-content: center;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;همانطور که می‌بینید تعداد زیادی دستور به همراه vendor prefix در این تکه کد وجود دارد. flexbox از جمله استانداردهایی بود که در طول زمان بارها تغییر کرد و هر بار تعدادی از مرورگرها یکی از این ساختارها را پشتیبانی کردند. در مجموع برای flexbox یک فرمت قدیمی وجود دارد که نسخه‌های قدیمی فایرفاکس و سافاری و نسخه های قدیمی iOS از آن پشتیبانی می‌کنند. سپس نسخه ای دیگر از آماده شد که به نسخه tweener معروف است و این نسخه توسط IE10 پشتیبانی شده است و بعد از آن نسخه نهایی که به شکل استاندارد درآمده ارائه شد که تمامی مرورگرهای مدرن از این الگوی سوم استفاده می‌کنند. در مجموع برای استفاده از flexbox باید تمامی این دستورات را در کنار هم داشته باشید تا مطمئن شوید که نسخه‌های قدیمی مرورگرها نیز می‌توانند سایت شما را درست نمایش دهند.&lt;/p&gt;

&lt;p data-height=&quot;310&quot; data-theme-id=&quot;0&quot; data-slug-hash=&quot;bwigp&quot; data-default-tab=&quot;result&quot; class=&quot;codepen&quot;&gt;See the Pen &lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas/pen/bwigp/&quot;&gt;bwigp&lt;/a&gt; by amir-abbas abdolali (&lt;a href=&quot;http://codepen.io/amir-abbas&quot;&gt;@amir-abbas&lt;/a&gt;) on &lt;a href=&quot;http://codepen.io&quot;&gt;CodePen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//codepen.io/assets/embed/ei.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;مزایای این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;انعطاف پذیری بالا و اجازه داده به طراح برای ایجاد جلوه های پیچیده تر&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;عدم نیاز به تعیین عرض و ارتفاع برای باکس و در نتیجه پشتیبانی از طراحی ریسپانسیو&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;معایب این شیوه&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;این تکنیک فقط در مرورگرهای جدید پشیبانی می‌شود (عدم پشتیبانی در IE9 و پایین تر)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;الگوی قدیمی و tweener از نظر سرعت می‌توانند گاهی کند باشد. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;دستورات CSS زیاد و گیج کننده برای پشتیبانی از تمامی مرورگرهای موجود&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-12&quot;&gt;کدام شیوه را انتخاب کنم؟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;همانطور که می‌بینید هیچ شیوه کاملی وجود ندارد. باید بر اساس نیاز خود و شرایط پروژه بسنجید که کدام بیشتر برای شما مناسب است. اگر بخواهید مرورگرهای قدیمی را پشتیبانی کنید باید به سمت استفاده از ترفند های ۱٬۳٬۴٬۵ بروید و اگر دنبال شیوه‌های مدرن تر هستید و یا انعطاف بیشتری نیاز دارید شیوه‌های ۲٬۶ می‌توانند گزینه‌های خوبی باشند. اگر عرض و ارتفاع ثابت برایتان اهمیتی نداشته باشد می‌توانید از ترفند‌های ۱و ۳ استفاده کنید و در صورتی که ریسپانسیو بودن برایتان اهمیت دارد متدهای ۲٬۴٬۵٬۶ برایتان مناسب تر است. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در صورتی که شیوه‌ی دیگری می‌شناسید که در این لیست نیامده در کامنت‌ها اطلاع دهید تا به مطلب اضافه شود.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://front-end.ir/ui/how-to-center-a-box-with-css</link>
        <guid isPermaLink="true">http://front-end.ir/ui/how-to-center-a-box-with-css</guid>
        
        <category>ترفند‌</category>
        
        <category>مرجع</category>
        
        
        <category>ui</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>چرا تصمیم گرفتم از Jekyll استفاده کنم</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../../post-images/sep-2014/jekyll-logo.png&quot; alt=&quot;Jekyll logo&quot; class=&quot;img-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;چند وقت پیش تصمیم گرفتم جایی برای نوشتن ایجاد کنم تا بتوانم در مورد موضوعاتی که برایم جذاب بود٬ بنویسم شاید برای بعضی از دوستان جالب باشد. هیچ وقت در نوشتن آدم منظمی نبودم و همیشه راه‌اندازی بلاگ به خاطر وسواسی که روی بحث طراحی داشتم٬ زمان بسیار زیادی را طلب می‌کرد که من هیچ وقت در اختیار نداشتم. جدا از این مسئله اگر بخواهید پادکست داشته باشید٬ فایل ویدیویی ضبط کنید و در کل فایل‌های حجیم داشته باشید باید هزینه‌ای هم برای هوست «نگویید هاست :)»‌ در نظر بگیرید. به همین خاطر وقتی با Jekyll آشنا شدم به نظر گزینه جالبی آمد. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; یک نرم افزار سایت ساز است که تمامی صفحات شما را به شکل استاتیک ایجاد می‌کند. ساختاری بسیار ساده دارد و شما برای نوشتن پست هیچ احتیاجی به ادیتور خاص و یا لاگین کردن در صفحه ای خاص ندارید. تنها کاری که باید انجام بدهید این است که متن خود را با فرمت &lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;markdown&lt;/a&gt; داخل یک فایل با پسوند md یا markdown ذخیره کنید و آن را در پوشه  _post قرار دهید. Jekyll این پوشه را شناسایی کرده و محتوای داخل آن را می‌شناسد و پستی را برای شما با استفاده از همان فایل ایجاد می‌کند. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با استفاده از Jekyll چند مشکل برای من برطرف شد. اول اینکه دیگر نیازی به هوست ندارم و با صرف هزینه ثبت یک دومین ir و اتصال آن به صفحات گیت از طریق سرویس های مدیریت DNS رایگان مثل &lt;a href=&quot;http://namecheap.com/&quot;&gt;namecheap.com&lt;/a&gt; می‌توانم تمامی فایل‌های استاتیک خود را با هر حجمی روی سرورهای گیت‌ هاب قرار دهم. سرورهای گیت هاب سرعت فوق‌العاده‌ای دارند و مطمئنا از هر server ای که شما در ایران در اختیار دارید٬ سریعتر و مطمئن‌تراند. دوم اینکه قالب جکیل کاملا HTML و CSS و JS است و شما برای ساخت بلاگ حتی یک خط کدنویسی server-side انجام نمی‌دهید. البته می‌دانم که وردپرس CMS بسیار مناسب و راحتی است و زحمت ترجمه و پشیبانی‌اش را نیز دوستان به دوش می‌کشند ولی واقعا برای اغلب بلاگ‌های موجود وردپرس بیش از حد قوی و بزرگ است. در حال حاضر بلاگ‌هایی داریم که بعد از ۵ سال فعالیت٬ مجموع پست‌هایشان به ۵۰۰ پست نرسیده. واقعا این بلاگ‌ها اینقدر بزرگ نیستند که بخواهند از سیستمی مثل وردپرس استفاده کنند و خیلی راحت می‌شود از سیستم‌های ساده تر برای راه‌اندازیشان استفاده کرد. بلاگ من هم از این دست بلاگ‌های کم پست محسوب می‌شود. به همین خاطر جکیل را انتخاب کردم. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مزایای جکیل این موارد است:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;سرعت بالاتر به خاطر استاتیک بودن صفحات&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ساختار ساده تر &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;راه اندازی ساده تر برای کسانی که به HTML و CSS تسلط دارند.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;امنیت بیشتر به خاطر دارا نبودن بخش back-end و نبود دیتابیس&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;البته معایبی هم دارد:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;از دست دادن تمامی قابلیت‌هایی که از طریق پردازش server-side ممکن بود مثل بخش کامنت و فرم تماس و قابلیت جستجو در سایت&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;جدید بودن و در دسترس نبودن پلاگین های فراوان مثل وردپرس&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;سخت بودن برای کسانی که به HTML, CSS مسلط نیستند.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;برخی از معایب را می‌توان برطرف کرد. مثلا برای بخش کامنت می‌توان از سرویس‌های جانبی مثل &lt;a href=&quot;https://disqus.com/&quot;&gt;DISQUS&lt;/a&gt; استفاده کرد که من هم از همین سرویس استفاده کردم. برای فرم تماس هم سرویس‌های بسیاری وجود دارد از جمله &lt;a href=&quot;http://www.wufoo.com/&quot;&gt;WuFoo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.123contactform.com/&quot;&gt;123contactform&lt;/a&gt; و یا &lt;a href=&quot;http://www.jotform.com/&quot;&gt;jotform&lt;/a&gt; که هم به شما این اجازه را می‌دهند که یک فرم تماس را در صفحات استاتیک خود بگنجانید. مورد آخر که مربوط به search است را نیز می‌توان به شیوه‌های مختلف حل کرد. اول اینکه با داشتن sitemap و به کمک گوگل این شانس وجود دارد که مطالب شما خیلی زود index شده و در گوگل قابل جستجو باشد. به نظرم استفاده از &lt;a href=&quot;https://www.google.com/cse/&quot;&gt;Google Custom Search&lt;/a&gt; کفایت می‌کند ولی می‌توان از سرویس‌های دیگر نیز استفاده کرد از جمله &lt;a href=&quot;http://tapirgo.com/&quot;&gt;Tapir&lt;/a&gt; که آدرس feed شما را گرفته و مطالب شما را برایتان در server خودش index می‌کند و شما از طریق یک API می‌توانید به سرچ دسترسی داشته باشید. ابزارهای دیگری نیز وجود دارد که مطالب شما را بر روی همان سیستم local شما با فرمت JSON برایتان index می‌کند و شما عملا یک دیتابیس لوکال از نوع JSON خواهید داشت که حاوی همه مطالب سایت شماست. در هر صورت برای شروع کار حجم مطالب بلاگ اینقدر زیاد نیست که اصلا احتیاجی به جستجو داشته باشد. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حال سوالی که پیش می‌آید این است که وردپرس بهتر است یا جکیل؟
سوال نابجایی است :) هر کدام از این ابزارها برای هدفی خاص ایجاد شده‌اند. همه چیز بستگی به شرایط دارد. اگر قصد راه‌اندازی سایتی را دارید که افراد مختلفی باید بر روی آن مطلب بنویسند٬ امکانات ویژه نیاز دارید و کسانی که مطلب را می‌نویسند افراد فنی و با‌تجربه نیستند٬ قطعا وردپرس بهترین انتخاب است. ولی اگر قصد دارید که بلاگ کوچکی داشته باشید و یا برای پروژه‌ای که روی آن کار می‌کنید٬ مستندات تهیه می‌کنید  و قصد دارید مطالب را بر روی گیت هاب قرار دهید به نظرم جکیل گزینه مناسبی می‌آید. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اگرفرصتی شد درباره نصب جکیل بر روی ویندوز و استفاده ساده از آن در آینده می‌نویسم.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://front-end.ir/webdesign/why-i-have-chosen-jekyll</link>
        <guid isPermaLink="true">http://front-end.ir/webdesign/why-i-have-chosen-jekyll</guid>
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>blog</category>
        
        
        <category>webdesign</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>جایی برای نوشتن</title>
        <description>&lt;p&gt;بعد از مدت ها تصمیم گرفتم که دوباره بنویسم. البته در ده سال گذشته هیچ زمانی نبوده که من نوشتن را به شکل جدی ادامه بدهم. البته دلیل ننوشتم را نیز خوب می دانم. اگر قرار باشد به شکل مستمر و آنهم در مورد موضوعات فنی بنویسید باید انگیزه ای از انجام اینکار داشته باشید. نوشتن پست های طولانی در مورد موضوعات فنی زمان زیادی از شما می گیرد و همین مورد می تواند باعث شود که بعد از نوشتن چند مطلب احساس کنید که زمانی که برای این کار صرف می شود، خیلی زیاد است و از خیر آن بگذرید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دلیل اینکه تصمیم گرفتن بنویسیم این بود که گاها موضوعاتی می بینم که با حداقل زمان می توانم درباره آنها صحبت کنم. این مطالب کوتاه شاید خیلی به کار همکاران و دوستانم نیاید ولی حداقل می توانم محصول یا تکنولوژی جدید را معرفی کنم تا اگر آن موضوع برای هر کدام از دوستان جذاب بود شخصا پیگیر یادگیری آن شود. این مطالب گاها می تواند خیلی کوتاه باشد. مثلا معرفی یک سری فیلم سمینارهای برگزار شده و یا معرفی یک نرم افزار یا یک تکنولوژی جدید باشد. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دلیل دوم از نوشتن هم این بود که تصمیم دارم از این به بعد تعدادی کارگاه با موضوعات تخصصی وب داشته باشم و این نوشتن می تواند کمک کند که هم بتوانم این کارگاه ها را معرفی کنم و هم بهتر بتوانم برای این کارگاه ها محتوا تولید کنم. در کل داشتن یک مکان برای نوشتن برای یک طراح اینترفیس از ملزومات است (متاسفانه به خاطر گرفتاری اغلب زمان لازم برای ایجاد وبلاگ برایم فراهم نشده بود). کسانی که مطالب تخصصی درباره طراحی اینترفیس می نویسند لزوما اینکار را برای جذب مخاطب انجام نمی دهند. اولین دلیل برای اینکار این است که برای نوشتن هر مطلب باید زمان زیادی را صرف جمع آوری اطلاعات کنید و در کنار این نوشتن خودتان هم چیزهای جدید یاد می گیرید. جدا از آن با نوشتن می توانید بخشی از معلومات و توانایی خود را به نمایش بگذارید و این در جذب مشتری برایتان موثر است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امیدوارم این بار نوشتن برایم موقت و گذری نباشد. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://front-end.ir/general/introduction</link>
        <guid isPermaLink="true">http://front-end.ir/general/introduction</guid>
        
        
        <category>general</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
