<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>front-end</title>
    <description>اینجا درباره موضوعاتی در حوزه طراحی اینترفیس وب سایت می نویسم.</description>
    <link>//</link>
    <atom:link href="//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 16:19:48 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2014 16:19:48 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>جایی برای نوشتن</title>
        <description>&lt;p&gt;بعد از مدت ها تصمیم گرفتم که دوباره بنویسم. البته در ده سال گذشته هیچ زمانی نبوده که من نوشتن را به شکل جدی ادامه بدهم. البته دلیل ننوشتم را نیز خوب می دانم. اگر قرار باشد به شکل مستمر و آنهم در مورد موضوعات فنی بنویسید باید انگیزه ای از انجام اینکار داشته باشید. نوشتن پست های طولانی در مورد موضوعات فنی زمان زیادی از شما می گیرد و همین مورد می تواند باعث شود که بعد از نوشتن چند مطلب احساس کنید که زمانی که برای این کار صرف می شود، خیلی زیاد است و از خیر آن بگذرید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دلیل اینکه تصمیم گرفتن بنویسیم این بود که گاها موضوعاتی می بینم که با حداقل زمان می توانم درباره آنها صحبت کنم. این مطالب کوتاه شاید خیلی به کار همکاران و دوستانم نیاید ولی حداقل می توانم محصول یا تکنولوژی جدید را معرفی کنم تا اگر آن موضوع برای هر کدام از دوستان جذاب بود شخصا پیگیر یادگیری آن شود. این مطالب گاها می تواند خیلی کوتاه باشد. مثلا معرفی یک سری فیلم سمینارهای برگزار شده و یا معرفی یک نرم افزار یا یک تکنولوژی جدید باشد. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دلیل دوم از نوشتن هم این بود که تصمیم دارم از این به بعد تعدادی کارگاه با موضوعات تخصصی وب داشته باشم و این نوشتن می تواند کمک کند که هم بتوانم این کارگاه ها را معرفی کنم و هم بهتر بتوانم برای این کارگاه ها محتوا تولید کنم. در کل داشتن یک مکان برای نوشتن برای یک طراح اینترفیس از ملزومات است (متاسفانه به خاطر گرفتاری اغلب زمان لازم برای ایجاد وبلاگ برایم فراهم نشده بود). کسانی که مطالب تخصصی درباره طراحی اینترفیس می نویسند لزوما اینکار را برای جذب مخاطب انجام نمی دهند. اولین دلیل برای اینکار این است که برای نوشتن هر مطلب باید زمان زیادی را صرف جمع آوری اطلاعات کنید و در کنار این نوشتن خودتان هم چیزهای جدید یاد می گیرید. جدا از آن با نوشتن می توانید بخشی از معلومات و توانایی خود را به نمایش بگذارید و این در جذب مشتری برایتان موثر است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امیدوارم این بار نوشتن برایم موقت و گذری نباشد. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>//discussion/introduction</link>
        <guid isPermaLink="true">//discussion/introduction</guid>
        
        
        <category>discussion</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
